男朋友有妥瑞症

講明先，我好愛我男朋友，唔介意佢有妥瑞症
初初識佢果時，見佢會打嗝，以為佢要飲水，仲成日俾水佢飲
後來我開始明白呢個係妥瑞症，佢算輕微，只係聲音型，唔係成隻手fing出去果隻
我哋相處冇問題，有時無啦啦喺我耳邊發幾下好響嘅聲，我都由得佢

個問題係我哋出街果陣
啲人會眼光好怪咁望住我哋，有時問我佢做乜
我男朋友唔識講中文，所以街外人係問我而唔係問佢
而我成日要同人講「佢打嗝咋冇嘢呀」，覺得好麻煩，成日個解釋果部分落咗我度

每次搭飛機，空姐都要問我佢咩事，我又要幫手解釋，幾乎每次都被要求調位，男朋友問我點解，我唔好意思同佢講係空姐叫我哋搬，我求其話係我想靜啲先搬去後座

有次搭的士，的士佬問我佢咩事，我忟忟哋咁講咗句「打嗝咋嘛，做咩啫依家」
個的士佬停車，話我男朋友咁樣佢好驚喎，叫我哋落車過主，我好嬲好嬲，喺街度嘈咗好耐

我男朋友係和事佬類型，每次我同街外人閙交佢都覺唔岩（即使係因佢而起），想息事寧人就算
佢可能由細到大都習慣咗外人嘅目光，但外國啲人understanding啲，唔會咁望實你或話你
但我仲適應緊，每次啲人好冇禮貌咁望我哋、甚至彈開果陣，我會忍唔住話返佢哋一句
所以我哋每次出街，我都會忟忟哋同唔耐煩要同人解釋，佢覺得我哋留屋企仲開心，就愈黎愈唔多想出街

男朋友最近開始個症狀嚴重咗少少，會有時響幾句Fxxk
我research過呢個病，黎黎去去都係話要身邊人諒解，好似冇乜醫學嘢做到

有冇人身邊都有人有妥瑞症，可以分享下經驗，可以點面對

第一次出post，sorry for 1999

一般嚟講年紀變大會變輕微
有啲細路有病，成人就自動冇事
你條仔愈嚟愈嚴重咁得意
會唔會斷錯症...

同意

輕微妥瑞症好似認真集中就定到

最令我覺得奇怪的，係佢會「會有時響幾句Fxxk」。lee 樣唔似妥瑞症既反應，似另外幾種症。但係最好睇睇醫生啦～

建議分手

所以佢話愈嚟愈嚴重，我就覺得可能唔係妥瑞症咁簡單

Fuck Fuck Fuck

分手

分手啦
好難捱

壓力大就會咁

利申：細個有，會大力眨眼同縮頸

下世小心啲

應該有其他因素影響 例如情緒壓力等等

今晚去邊 fuck
食飯
食 臭閪 好唔好 屌你老母

第一次聽呢個病

分手啦哂9氣😅
除非你真係好唔撚掂搵唔到第2條仔

即係點？ 不斷發出豬叫聲？

香港市係歧視天堂

屋企人有，成年後影響越來越細

集中力出晒事，讀書完全處理唔到

慶幸搵到自己興趣同出路

發展得幾好

會唔會係扮？分手容易啲咋？

叫佢死返去自己國家啦，香港人冇義務要包容你

個司機驚都要俾你鬧，痴撚線

好似冇得醫
而家個問題似係你會介意因為佢有呢個病而為你帶來好多不便與麻煩
要解決既其實係咪你自己既諗法先呢?

諗起呢條女

感建分，老實講對住個有問題既人一世真係好難頂，襯早搵過個啦

你第二期尷尬癌，快d去睇醫生

好撚無知
點扮啊
台灣都有唔少委瑞症
記得有個雖然有病 但做咗插花大師 拎獎

睇片見過 好嚴重會係叫
講粗口 （外國人鬧人bitch）
Btw 一係接受 一係放手

係呢個呀？

你講得岩，我已經學緊點適應呢啲不便
如果啲人係有禮貌咁問，我哋都會有禮貌咁解釋
有啲人係好冇禮貌咁望你同話你，我就會忟同有時話返佢地一兩句，我都學緊點唔理佢哋就算

我哋依家搭飛機都準備定張卡俾空姐，解釋呢個係妥瑞症所以會發聲，搵緊方法去減低出行嘅不便
我開呢個post係想知有冇同路人，佢哋平時又係點做法

試下喺香港提倡關注呢隻病

彈開有咩問題???
人哋唔識呢個病
見到有條友無啦啦嗌FUCK
點知係咪痴線佬周圍斬人???

鬼仔有病都溝到港女阿源只係個毒撚灰到仆街

穢語症 係妥瑞症入面一個分類
複雜的聲語型tic如:發出音節、字、粗魯或不雅的類似“幹”(隨語言文化背景而不同，如美國人就說“fuck”)或一長串更複雜的咒罵聲音

成日講粗口係咪穢語症

我屋企附近有人係咁 每日晨咁早有時半夜開窗大叫Fuck /瘋狂大叫 直到失聲先停

後來每隔一段時間都會俾人打到收聲

但係好返佢又會再大叫

呢啲人其實都係唔可以融入社會

你一係同佢去森林做野人
一係就送入青山

好擾民架

啱 樓主仲屌返人轉頭
你未識呢個病之前有條友無啦啦大嗌你咪又係彈開
講到自己幾撚咁清高咁

乜有病就唔可以有女？有病就等於佢成個人格有問題？

肥貓咁縮？

乜嚟 無睇過 好似幾靚女

佢係咪射撚咗咋

我喺街大聲講屌你老母係咪準備殺你全家呀
滑坡謬論都咁，體諒都做唔到仲咁理所當然

如果好似你所講，只係好似打嗝嘅聲音型，街外人會理你 空姐同的士佬會歧視你

唔係唔信你，不過你講到個病徵好小事但又極度被人歧視咁，加上你P牌又真係幾令我質疑真確性

你男朋友係溫文型，為咗佢心理設想，建議你容忍下周圍眼光或者難聽既說話，為咗佢而同其他人嘈，佢心底裡會更唔好受，我哋唔可以控制其他人嘅想法，唯有自己調節下心境啦

我住外國 啲樓唔高 地方又大 好撚應聲

一個呢啲痴線佬 嘈到3-4條街嘅人都全部唔洗訓

識個律師朋友都有 次次上庭嘈撚到仆街 連個官都問

有人問 一句撻埋去 關你撚事
輕鬆解決

我邊到有話唔可以有女
只不過你咁樣就鬧個的士佬只會令人更加唔想了解你
同埋更加憎你哋

welcome to this world
現實就係殘酷
btw祝你地好運

Deer Chan 電莖雞

辛苦你了
你同男朋友都加油

佢唔係無啦啦大叫，只係連續打幾下嗝咁樣。大叫果種好嚴重架喇，已講咗佢算輕微，冇影響工作同社交生活。

體咩諒 正常情況有條友係你身邊無啦啦大嗌
你彈唔彈開先??? 唔好扮晒清高啦

樓主出街如果忍唔住口鬧返路人
都有可能令男朋友更大壓力
不如試下你自己都輕鬆面對
年紀增長自然就會好返
加油啊

我明tourettes係點
班上都有一個

識人有，留意過好似佢心情越緊張，就會頻密d，放鬆返好似會好d。

好睇

千祈唔好生仔

真好似全世界有責任要識佢 明明解釋下又唔難 喺街到就無可能一個個人咁講架啦
但係你搭車搭飛機 同一個空間入面點都驚架啦

你話佢越嚟越嚴重
第時會無啦啦嗌fuck
而家就話唔影響人
第時佢無啦啦嗌fuck咪影響到人囉

香港打個黑次都會即刻有人望住你lol

你養佢啦
否則佢出外俾人歧視都係易受刺激

Coprolalia is an occasional characteristic of tic disorders, in particular Tourette syndrome

yes

我女朋友幾年前開始有 但係由情緒病引起
除左發出聲音 都會有其他動作
有時拉佢埋一邊呀或者佢有事時即刻同人講聲佢唔舒服

而家佢好左啲 都係食藥減低翻壓力焦慮
不過同你個case有啲唔同 唔係由細到大都係咁

On9

諗住入黎睇下係咩症狀
點知完全冇講

搭的士果度
其實好聲早好氣同個的士佬講
應該好過敷衍佢話打嗝
點知你係咪hi左野/精神病

大獲
原來我都有一模一樣

Motherless Brooklyn果條友？型喎

三唔識七點知你精神係咪有問題
搭車見到有個人鳩叫你都唔會坐佢格離啦

冇能力就唔好覺得自己有能力同有責任

你騷擾到人在先重話返人冇禮貌?
有病大晒?你有冇考慮過畀你哋影響到嘅人嘅感受?

其實係你問題

唔識人係咁，但通過上網睇片認識左呢個病，先至理解平時遇到有D人點解會有咁既行為 (試過坐地鐵有位妥瑞症患者無啦啦大叫仲打埋黎我到，嚇一嚇以為佢想攻擊我，後來先知係一個病。)
認識之後都有同身邊既朋友講，話比佢地知果D人其實冇惡意。
既然呢個病既然無得醫，靠既就係旁人既理解。
可能你每次都要解釋會容易忟，但對於果個人黎講佢可能真係唔知，當然都要靠更多人去傳開呢個訊息。
所以果D屌樓主忟憎既人，歡迎同其他人講多D呢個病，令患者同身邊人既生活好過D

港女眼中: 殘廢鬼佬>健全港仔

患者病發時會有d行為無法控制 每隔一段時間會重複做同樣動作 每個患者都有d唔同 通常某部分肌肉控制唔到 例如面啊 手啊個d 無得醫

有d患者專注既時候就唔會發病

因為患者佢地都唔想 所以體諒一下 唔會傳染

以我理解就係咁

以前有個鄰居係咁，成日亂咁屌人講粗口，嚇到我仆街

你含含下佢係咪會叫suck harder bitch

但你講到出親街都會有人講出聲 唔係淨係望/偷望
香港呢個暗地裡咁歧視精神問題人士既社會，感覺唔會對社交冇影響 除非本身已經friend 左

會唔會係你地都覺得好輕微 其實唔輕？

感謝巴打認真回覆

無錯

類似

因為驚尷尬唔會有佢咁大動作

有遺傳？

會唔會係佢真係想打鳩你

分手好d。睇到都覺得辛苦

好撚慘

認真建議
對呢隻病最好嘅方法就係盡量唔好俾佢感覺到異於常人嘅眼光 只要唔產生壓力同刺激 症狀就會大幅減輕

其實我覺得你男朋友一早已經正視咗
反而係你「佢打嗝咋冇嘢呀」 將件事收收埋埋驚出醜對佢隻病先喺最大影響

例如你搭的士嗰度 可以上車前先同司機簡單講聲 「司機，我男朋友有妥瑞症，喺個唔會傳染好罕見嘅疾病，會發出怪聲但唔使擔心」

盡量大方啲同周圍講聲就得 有病唔係你同佢嘅錯 但收收埋埋唔講到時候影響到其他人錯嘅就係你地 而且咁做對佢隻病都唔好
最緊要勇於面對

香港係咁，稍為有少少唔同都會全力啤住你，好冇教養

港男現實

你唔好咁仆街得唔得啫

全世界都暗地裡歧視精神病㗎啦
講到鬼佬地方就馨香啲咁

跟你條仔去外國啦
係香港地註定比人白眼

貪洋腸 點知有病

我有個同事都有呢個症

佢澳洲人，都20歲，病發時都係fuxk fuxk fuck
嚴重少少時揸揸下車要停埋一邊休息。
好似話都有藥食，但斷尾就冇得強求，可能再大d就冇。

有時等藥個段時間，工都番唔至到，要留屋企

佢係fig隻手埋黎，但即刻收返，可能練緊功掛

諗起sweetanita
好正喎

補link

總結樓主係如果個男朋友係香港人應該直接飛左

全世界都會白眼㗎啦
不過外國好啲
因為多見樹木少見人
見唔到人咪冇人白眼囉

老老豆豆
我知有病唔係人人都想
但司機渣車都要集中力
咁啱樓主男朋友種病又算係會輕微影響到人
鬧司機都幫唔到你自己
更何況唔係人人都咁好人會睇諒你

香港本身個地方都壓力大
想面對真係改變自己心境
打個比喻 坐輪椅
係咪值得同情同幫助 係
但唔你老馮要人幫
換落樓主男朋友一樣
唔係全世界老馮同情你
更何況係呢種病會輕微影響人

又或者咁改唔到自己
就改環境 去男朋友本身嘅地方生活

題外話 我唔知你有冇渣車
如果聲音係有內容都冇咩問題
但長期有種聲不停重複咁出現 確實係煩

呢個唔係精神病，係肌肉控制唔到所以會發聲
依家係真係算輕微，因為打隔唔多，只係一打會幾響下，同一連打幾個，之後就停。
社交真心冇影響，本身啲朋友係外國人，所以大家都好understanding都冇乜嘢，我啲香港朋友都係有教養好understanding果種

我開post係想知其他人有冇經驗點面對其他人嘅目光同問題，呢度都好多好人答咗我，都係輕鬆啲等佢壓力唔好咁大，症狀就會好啲

你地全部blame the victim

記得中學上堂睇完之後隔咗幾日就喺西鐵遇到

食洋腸又麻鳩煩

啱 我覺得最重要係將個病既知識傳出去 你起碼解釋個陣要提一提個病名
樓主你講紅字個句 其實姐係同無解釋無分別 仲有d隱瞞意味

你可能要問一問你男朋友 應該點同其他人解釋 你紅字個句你男朋友可以未必受架 佢無講出黎姐

患者最想要其他人當佢正常人 所以最好既辦法就係推廣個病既知識比大家知 解釋個時病名同症狀都輕微提少少就得

冇心機睇 有冇邊段時間頻密啲
btw 睇睇下個post我個身都有啲唔自然

係suck harder bitch fuck

同意呀，你同人嘈其實唔會令到人對呢個病有多啲認識同正面諗法，係街見到人發出啲怪聲正常都會望下既，比返個平靜啲既生活男朋友啦

幾靚，我唔介意，好過豬西／暗瘡肥婆

其實可以嘅話你兩個不如唔好喺香港生活啦，連登已經香港後生嗰批，成個post都係啲仆街留言，留喺度未來就係對住哩班唔識包容嘅仆街

啱啱喺維基睇到
簡單來講就係不由自主性咁做一啲重複嘅動作

妥瑞氏症的症狀包含聲音型和運動型抽動綜合症，會不受自主控制地發出清喉嚨的聲音或聳肩、搖頭晃腦等。患者本身並非故意或習慣性做出這些動作，其症狀乃肇因於腦內多巴胺不平衡。治療方式一般採取抗精神病藥抑制症狀，或行為治療等。症狀通常時好時壞，與患者所處環境造成的心理壓力有一定的相關性，家庭、學校與社會對此疾病的不認識或多或少會加深正常人與妥瑞症患者間的誤解，進而誘發更強烈的症狀。常見的誤解例如：把妥瑞氏症患者當成調皮搗蛋的壞習慣，進而要求患者以接受體罰等方式刻意矯正其抽動症狀[4]。

個個都唔同 youtube 有個外國女仔都有依類病 佢話見到狗會吠返佢轉頭 同埋會不由自主吹口哨 塊面有時會痙攣咁 要個人放鬆先會減輕症狀

呢個po d人講野咁撚涼薄又無知
一個心智正常嘅人肌肉控制失調講到要去青山

唉其實好慘 但你只可以簡接受定唔接受

認真，係咪matrix有bug

其實佢吹口哨呀 講粗口呀 果啲咪樓主男朋友果啲
30秒開始已經有
其實係會唔自然 咁人地有病真係好難個個好似sweetanita咁正
既然介意咪分手

你幫襯過？

無知其實都係一種罪
你呢啲垃圾應該搬返大灣區
同班無知藍絲一齊亂睇醫生濫用資源

on撚柒鳩

想問你男朋友有冇喺精神科覆診？
樓主同男朋友加油！

有病你估人地想？咪撚咁黑心啦屌你老母，因住生仔有天生病

如果肢體動作多咗
有一種精神病叫catatonic schizophrenia
或者無咁難聽就咁叫 catatonia

係精神病影響個身體郁
其實好事嚟, 因為食藥有得醫

至於你bf 個case 9成9係妥瑞症
其實一句同人講係妥瑞症就ok
2021 年啦都,同人講佢打嗝做乜鳩
誤會仲大啦

我都記起呢集 classic

之前上過既一套印度電影<<我的破嗝Miss>>....入面就係講個女主角有妥瑞症....其實人地歧視都真係會有....反而係要調節自己個心態...

哩個post都算見證香港好多人根本同支那人一樣性格

係嫁，係街無喇喇有個陌生人同我講屌你老母，呢d行為一係黑社會一係痴線佬

你唔驚唔代表其他人唔驚，我無必要好似你咁撚大愛，包容所有人

唔知點解覺得好好笑

你話外國人understanding d, 咁不如去外國生活？

慶幸係YouTube睇過唔少Tourette Syndrome既片
而家係街遇到
都唔會無知地歧視人

當然第一下聽到有聲會下意識去望
但唔會歧視 會諒解

我咁講啦 個病好多時都先天 病人自己都唔想 同你生得醜個道理一樣 只係有d會有動作或者聲音 但係好多患者出街都盡量忍住或者食左藥先 真心要比d同理心 明白佢已經盡量唔想搞到其他人 當佢正常人就得

直到宜家我識既患者都無佢地講到打人咁
人地通常5-10秒病發一次 點樣一直做打人動作阿 我覺得可能係其他病

無得屌當然無幫襯 唔想養佢

feel 到你壓力好大
亦唔敢隨便建議你分手
但有機會都俾自己冷靜諗下同對方累積左幾多光陰，感情有幾深，係咪深到願意咁樣一世，又或者係咪已經plan 左不久將來會返外國

btw 我有時會大力眨眼 不過就冇打過思egg, 唔知係咪都係徵狀黎

根本你同人解釋係妥瑞症咪得

想唔想都好 的確係帶左麻煩俾人 你都要理解人地點解會厭惡你 唔好奉旨要人地體諒你 講到尾難受都係自己

不過樓主 如果頂唔順就真係走啦 呢個包袱一世架

香港人其實好L狹隘
對個世界無咩認知
同啲大陸third tier cities差唔多

鐘意香港，我係香港人，想喺香港，如果生小朋友都想佢喺香港長大識講廣東話。可以揀外國生活，但暫時冇呢個打算

根本佢自己心底裡面都接受唔到
但又要其他人理解佢

而我成日要同人講「佢打嗝咋冇嘢呀」，覺得好麻煩，成日個解釋果部分落咗我度
根本樓主自己都開始嫌麻煩 所以唔好老脾

唔好講妥瑞症
講 he has tourettes
當堂型哂，啲19香港人就會收聲

好賤呀駁唔到

雖然精神分析係好outdate 又唔科學嘅學問
...但係你分析得好準確

一諗起妥瑞症就諗起馮淬帆

係條街邊撚個得閒去理解你條仔乜野病,仲有香港人十個有九個仆街
慳返啖氣啦

廣東話都唔識講，但又要人諒解返你
係咪high大左

我知病人唔想自己有病，但唔通街邊啲人又想畀樓主條仔騷擾?
人哋空姐專心做緊嘢，樓主條仔冇啦啦整啲怪聲嚇人，如果個空姐嚇親成個飛機餐倒落地，你估樓主條仔會唔會幫手抹返?
你依啲人恃住自己有病，永遠要人體諒自己，唔識將心比己諗下其他正常人嘅感受
係啊樓主條仔有病係好慘啊，咁係咪要將自己嘅痛苦發洩落其他人身上?

樓主pin this

我都有呢個病，但我果隻係無定向喪心病狂型
一時係咁點頭、一時清喉嚨、一時係咁貶眼，季季轉款，獲獲新鮮。

以前細個好嚴重，屋企人都唔識理解，仲屌鳩我。而家已經可以係公眾場合完全控制到唔郁，但喺獨處果陣一放鬆 啲病徵就會出返嚟，壓力大嘅時候情況就會更加嚴重。

你唔介意，仲咁愛佢已經好偉大

去啲少人嘅地方住

同意 但其實妥瑞症唔算罕見 好多細路都有

South Park

幾好啊 可以借啲意講fuck減壓
小壓力贏官司都易啲
個官話駁回 佢就fuck

有試過直接同空姐講係妥瑞症，但佢唔識，仲繼續捉住黎問係乜黎，驚起飛咗之後有咩事就麻煩，所以我之後答打隔就算，佢哋就唔再多問。
有試過同有禮貌嘅街外人解釋係妥瑞症，但佢哋都係唔多明係乜

我建議男朋友整張卡仔俾空姐，佢整張寫住「sorry我會打隔，但唔會傳染到其他人，sorry for the inconvenience」咁。我改左為「我係妥瑞症病人，偶爾會發出聲響，請多包涵」

但疫情之後都冇得搭飛機，未用過張卡。我男朋友唔多想同人解釋妥瑞症係乜，佢覺得佢冇欠其他人一個解釋，唔駛下下將自己個life story同全世界講。我一開始都明白佢心情，所以冇刻意同個個都講係妥瑞症，講打隔就算，多數啲人聽完再講兩句就走開，完咗件事

你老母生着你咁個社會都諒解你啦

Wiki見到
常見症狀有：身體特定部位抽動（例如抖肩膀、甩頭、眨眼等）、說話速度快速、發出噪音、重複廣播或電視所聽過的話

我都有依啲症狀，不過我係控制到既咁算唔算係妥瑞症？

個病無得醫，一定要人體諒㗎。 都幾風趣嘅答法 老馮體諒？試吓帶佢去圖書館，戲院 睇套戲 隔離有人全程「打隔」 我都頂唔緊

The Tourette guy

加油

係囉係囉
你意思即係你死你事
唔好搞到我

香港人啲質素咁低
其實比人管下就啱

聽到有聲去望既自然反應=無教養

同樣事情發生喺港男

見佢會打嗝
-》攞水撥佢，妖，成日打嘶嗌，好撚煩，彈開

喺我耳邊發幾下好響嘅聲
-》死開啦，嘈生晒

空姐問咩事
-》有錢同我坐F class 咪好囉，會調位自己坐，點會幫你解釋？更加唔會作理由氹你

的士佬
-》同的士佬一齊屌鳩港男

人哋連彈開嘅權利都冇
-》點會同你同仇敵愾，一致槍口對外？

外國嘅月光特別圓，覺得外國人就「understanding」啲，自己亦都「understand」外國人，對香港人呢？以前身體健全嘅香港男友就受晒你啲港女性格， 同beauty exchange屌鳩條仔，而家就貼埋大床

樓主仲要屌鳩人 唔怪得啲人越嚟越反感啦

我睇完都問號咗，喺咁話佢「打嗝」做乜鳩

樓主話唔介意佢有呢個病，
但佢講嘅嘢就係介意呢個病影響到佢。咁咪即係介意囉
呢個病伴隨嘅就係路人嘅眼光同驚訝，
你除咗調整自己心態，將解釋呢個病視為日常習慣，
基本上就冇嘢做到。

你過唔到自己嗰關就Let go啦，
介意影響到自己生活同情緒唔係乜嘢罪大惡極。

地盤佬個個都有妥瑞症

優生學說黎講你無錯。就好似班社會低層，而加都有AI仲邊洗人洗碗，仲要納稅稅人比錢佢地攞綜援，不如早d飢荒死曬咪算

客觀少少講，唔好話出埋聲，大把人現實中見到人持續咁FING頭FING手都自動行開啦，我點知佢會唔會真係精神病，定係你講既妥瑞症？外人點樣分辨到？人地正常自我保護意識又講到專登歧視佢咁...

真係多得你呢d人，個個黎香港唔駛識廣東話不突止，病理既野想人理解ok,但唔識用中文講反而仲屌返本地人轉頭，
廣東話想唔沒落都難啦，而家仲要樓主屌埋全香港人

我指啤住，唔係望一眼個隻。例如我搭地鐵推架單車D人啤實我，咁叫有教養咩？

外國人會understanding，但你自己都唔敢同男朋友講，對街外人仲起哂鋼，你想人地讀心understand你咩

點解要加粗口？？？

樓主接受到以下50 年都係咁嗎唔得嘅就快啲分手啦

你解釋多一次就多一個明
嗰一個又同朋友分享又多啲人明

應該係
但佢講bitch同fuck都好清晰 想知係病發嗰下特登講定係點
好似好慘

如果有病條仔係港仔應該一早飛咗

佢都算妥瑞症 KOL

法定語言就中英嘅
如果唔識廣東話就連同理心都冇
就唔好話自己係國際金融中心乜乜柒柒
做番XG市咪好囉 舒服哂

妥瑞症其實呢2年都多人識左好多
電影劇又拍過
又有做YouTuber嘅
上網查下就有
有咩真確性好質疑

你地全部Blame the victim
連登個個都係仆街，冇人有同理心

一開始拍拖果陣，我哋出街，啲人望實你又話你，我未識點好好應對所以會忟，佢知道佢帶俾我嘅壓力。佢一個人面對慣，但多咗個女朋友去分擔呢啲目光，佢知影響到我，心裡面都唔好過

我好嬲啲冇教養嘅人啲口吻，自己嬲但又知唔好俾男朋友見到，盞佢又唔開心

不過見到好多人覆，都係要叫我調整下心態，我filter咗啲noise就ok，盡量唔好理人點講，唔好影響到我哋兩個就得

重申一次，開post係想知有冇人另一半都係咁，你哋點樣去調整心態。見到咁多答覆，都有答案了～

我仲以為好多人識呢種病
之前都有幾套戲都講呢種病
好出名下
一套好似係講做老師
好感動
得閒可以睇下

你攪到我笑住講咗聲fuck

單車咁阻碇仲推上地鐵係人都望你啦

屌你老母

加油 有冇拍拖？

比啲同理心啦屌撚像個老母臭閪
有病人地想？

分手啦哂gas
有得㨂唔㨂個正常人
你自己根本接受唔到
接受到就唔會出post la

唔好呃自己
你個心最清楚
冇人會怪你
自己想要既生活自己爭取

你唔同街外人解釋
人哋會覺得佢「奇怪」「唔知佢做咩」
但你如果講係叫妥瑞症 同人講下等人理解
啲人就會易啲接受到
同埋越多人知 其實對佢普遍誤解無咁大

你講就講打嗝 但無講原因
你自己都避開咗個問題
其他人唔理解何來體諒

移民外國啦
喺華人社會生活一定係比人歧視㗎喇

咁咪積極考慮移民囉
你都識講外國會少啲歧視
華人社會係咁
我知唔可以怪你同你條仔

咪同的士佬講囉，唔好同我講
樓主想的士佬理解喎
動我幫手諗埋啦
就話: 屌你老母的士佬，英文都唔識聽，

仲唔識同情病人，聽唔明雞腸係你既事，仲話香港係金融中心喎，辣殺，抵你一世揸的士

病洋腸...都有人食
毒撚無病都無人要

負乜撚野皮呀你老母

感建分

分手囉 靚女既大把人爭

有次搭的士，的士佬問我佢咩事，我忟忟哋咁講咗句「打嗝咋嘛，做咩啫依家」
個的士佬停車，話我男朋友咁樣佢好驚喎，叫我哋落車過主，我好嬲好嬲，喺街度嘈咗好耐

呢D仆街, 應該抄低車牌, 去平機會告鳩佢啦

諗起twitch 果個sweet anita
力架都講埋出黎

你要有耐心，就算覺得煩都要有耐心，如果做唔到就分手，唔好害到你男朋友又害埋你自已

樓主其實你男友都唔係鐘意嘈交既人
佢心態上都係怕麻煩到人
無論咩原因你成日係街同人嘈
佢又唔完全了解發生咩事
對佢黎講係好大壓力

香港就係咁、你唔提我都唔知有個咁既病
其他人都可能係無知唔係刻意令你難受
你要同佢留係呢個地方就預左好多人會問
咪當係一種關心
或者當係一個自己去幫手教育既機會
令下一個患者減少比人歧視既機會

最難應該係剪頭髮

我有咁既問題呀 會忍到冇人既地方出幾次聲又出返去忍 好辛苦其實

連開口同人講佢有病都做唔到
講經咩
「唔好意思佢有個病叫妥瑞症，係會咁架」
好難咩

認真咁諗？

精神病

見識少就唔好亂畀意見
睇醫生最實際

其實2021香港都文明好多 好多人知道妥端病 唔會特別歧視

開post唔係想強調男朋友係鬼佬，有啲人話咩港男就唔會係咁，人品好就想一齊㗎喇，冇國籍之分

我提佢係鬼佬，係因為同街外人溝通嘅責任好自然落咗我度，因為佢唔識講中文，啲人只會問我唔係問佢，啲人又唔會英文問佢。

咁係個空姐無知
妥瑞症係香港好常見
當然我唔係家族有人有依個病先識
係小學有同學有，老師專登為我地解釋
絲打加油 唔好比啲無知既人影響到

啱呀，渣的士唔識英文連機場旗都做唔到啦
根本2020年香港識英文就應該係基本
做唔到就唔好同人講香港點威香港人點勁乜乜物物

印度有套戲講呢個病，都幾好睇
有興趣可以睇下

同本身有焦慮，會更差 壓力大或者聽到啲特別既聲音就會忍唔住 應該每個人都唔同
加油呀

下 咁唔清楚就要睇醫生架啦 依家又唔係下下打999 純粹睇個醫生 問清楚都係濫用資源 你就真係戇撚柒鳩

咁梗係啦 有乜咁出奇？

你學佢豁達啲, 心胸廣闊啲
唔係下下人哋閪你就要跟住閪架嘛
有咩好煩? 有咩好忟? 係咪要睇醫生嗰個係你?

你唔鐘意解釋咪唔撚好解釋囉
定你而加接受唔到佢呢個病而帶嚟嘅目光吖?
你都係講一兩句啫

人哋奇怪目光, 你咪解釋下
都仲咁仆街嘅, 你咪唔好理囉
你屌柒佢哋你男友又唔鐘意

你而加係人哋望多你哋兩眼
你都去屌鳩人, 你好撚打得咩?
有時三唔識七咪算囉
你話識嘅都咁就嘈/絕交啫

把口對眼生喺人哋度
唔通你去打鳩佢哋咩?
你嘈贏又點?
為啖氣, 不如唔好煩啦

大是大非就話要正面對佢老母質啫
但係望兩望, 避開嗰啲你就唔好攪人啦
仲有有咩值得你忟?
好好咁enjoy你哋原本嘅活動好過啦

呢D只係FOR幾秒...

啱呀 香港地又唔係咁多人有呢種病
正常人唔知都會行開啲 驚係躁狂
樓主上得呢度問
多數都會叫你分手💔
Btw你已經好叻 如果係我 應該一早尷尬癌到唔會一齊到
睇你幾愛佢囉真係
如果準備係香港過世嘅 要睇下自己抗壓能力有幾高
香港人對唔知嘅病係無乜包容
樓主 加油

咁你係因為小學同學有先識嗟
有人一世都遇唔到有人有呢個病
我都冇識人有呢個病 咁係佢錯???

原來大力眨眼都係，咁我細個都有

建你老母

大部份人真係會驚 只係因為唔理解姐
有好好講清楚 相信大部分人會體諒
正如個的士佬都係問咩事先
唔隱暪好好講 佢知無攻擊性同埋只係會有聲
佢有心理準備可能就好好多

毒撚腸不了

香港人係鍾意少見多怪，加油

黎緊50年
呢d目光同問候都會係咁
你諗你

代入其他人角度：
「嘩，突然大叫我點知佢係未想斬人？！」
「嘩屌？！咩事？！」
「...（條友做咩9？）」
「.... (哦原來有病，冇計，但都係行開d先）」
「.... (有病但好撚嘈..怕左你去第度）」

唔介意就得
「真心」唔介意果隻講緊

呢個社會就係咁呢度香港
冇人咁得閒去理條友咩事
飯都唔夠時間食，覺都唔夠時間訓
有個「特別」d既人
拿拿淋行開算

試吓用教育啲無知婦孺嘅態度去回應網上／現實嘅呢啲comments
一方面真係提高個awareness
另一方面你會gur啲

肌肉會抽搐(好似通常係肩、頸位置),導致你有怪動作同發出怪聲
片入面係女仔,你都仲有可能覺得小小CUTE,但一個麻甩佬既話

你做乜鳩又拉埋黃藍嚟講

你睇下啲comment就知唔係啦

係連登，樓主食洋腸，死罪一條，仲要食有瑕疵的洋腸，再加一條罪「寧願要有病的，都唔要港男，正垃圾」，所以你呢個post會俾好多人屌。

係地鐵，如果有條友行為唔正常，隔離大多數人即走，相信你我都見得多，甚至係其中一個，好少人會想知點解條友會咁，去協助，通常第一時間係保持距離/冷眼相對，講真，你真係改變唔到呢個社會現象，只可以堅強接受，確實，對你內心衝擊好大，甚至想喊，樓主，辛苦你，你好偉大。

正路好似係越大越輕微
你最後話佢惡化咗
係咪你哋平時出街嘅情況搞到佢覺得有壓力/情緒困擾

我覺得佢根本就好care
又扮到唔care個心根本就handle唔到
咁你就放手比佢搵個真心唔care 既人啦屌
扮咩

真正唔介意會好似你講咁
唔理未得囉
我如果女友係咁我接受到
人地講咩點睇我都唔撚會理
最多加句唔好意思佢有妥瑞症夠哂

滑波謬論...on9仔

認同
根本增加一般人同tourette嘅認識先係最好嘅解決方法
其實香港好多人都有

根本問題就係on9樓主度 係咁避 直接講係咩病有幾難？仲係中古時代有呢啲病會比人當怪物俾火燒死？你大大方方同人講係咩病人地咪理解你囉 下下咁樣解釋人地以為你有心同人嘈交 真係唔知點講你呢種人睇到一肚火 平時都唔留言

仲話愛喎 食屎啦你

你無見過就唔代表唔識係合理
你見過北極未？
你試吓同人講你唔知北極係乜
你估人地會唔會笑你無知？

殘障洋腸港女都照食

未係囉
病又影響到人未同人講囉
唔講個原因係因為「介意」

就算我唔識咩妥瑞症
聽到都覺得哦一種病咁冇計啦
（但人地體唔體諒介唔介意你控制唔到）
咩打嗝，講出黎比人知好難咩

佢意思係將心比己，無lala 比人嚇一嚇係人都會嬲。咁係咪應該say 個sorry 先，再解釋下條仔係因為有病先咁？而唔係第一句就賴人唔體諒有病嘅人。
因為人地唔識讀心，佢唔知條仔係有病定係突登小學雞。
我諗9成人無lala 比人嚇都會當左人地係突登先，個態度當然係唔好。

到底樓主介意人地眼光 定係介意人地眼光影響到男朋友
連為男朋友去講解/解釋比其他人聽會令到其他人有機會有包容 你收收埋埋令到D人唔知佢做乜鳩D人會仲驚 正常人一開始驚你都唔應該去覺得人地煩
如果我係街聽到人大大聲沿路狂打嗝 望一望就比你屌我望咩姐打嗝姐麻冇見過呀 我一定覺得呢條友有精神病 唔會覺得打嗝條友有病囉 如果好聲好氣解釋真係一定會接受 仲會講返唔好意思囉

有n-word pass

我WFH好少出街，我哋都非常少出街了。我係想睇下有冇人了解呢個病徵，俾到啲醫學意見我。

我知妥瑞症係細個有，大個會輕微啲，但佢係18歲果陣確診，到依家大個好似冇點減輕過，仲好似嚴重咗少少，想知醫學上有冇嘢幫到佢，除咗要身邊人體諒同調整心態

佢唔鐘意提起自己有妥瑞症，所以應該冇諗住會做啲咩

如果你唔介意就會直接同人講係有病la
轉個圈話打c egg唔係病
真唔介意係唔介意身邊嘅人點睇你男友
你仲有好長嘅路行
加油

北極一般學校有教
呢啲病學校會唔會教???
唔好話香港 根本外國都唔會教
你身邊冇人有嘅根本唔會識
因為呢個世界有十鳩幾萬種罕見病
冇可能全部教晒

你收皮啦，拿北極同呢個罕見的病相比，你有冇腦？

認同

好慘

你岩，好似你咁成個弱智仔咁講野，我知你弱智自己都唔想，不過你依家講野影響到其他人。不如自己柄埋？

啫係好似小學雞咁
你咪人哋話你2句你就跳掣先得?
以前啲老師都教落把口生喺人哋度
有病大家都唔想, 講句唔好意思, sa下冧就夠
講咪由佢講, 避咪由佢避, 最緊要係影響唔到你
再加上, 可能佢男友唔想佢同人嘈嘅其中1個原因係
佢都好無奈好尷尬好難受, 唔係人哋話佢而難受
係佢會覺得攪到你, 令你難受而感到難受
有呢個病嘅佢有咩閪人冇見過?
佢最唔想見到係身邊嘅人因為佢個病而同人嘈

佢自己都唔鍾意講自己個病
即係佢都唔想面對
但又怪人唔體諒

想人諒解仲要用高高在上既態度，唔識既人就係無知婦孺，真係多謝你

咁既病都溝到女

鬼妹唔要港女埋單
你情我願有咩所謂姐

佢連體諒社會普通既人
對比男友嚇親果一下都做唔到
點會唔「介意」佢男友比佢既目光
哂9氣

我屋企人/女朋友係咁
嚇到人我一定會say sorry 先再加句病解釋
行過街果d人唔撚理啦
一日咁撚多人逐個講咩

係講緊係個好close空間既陌生人
𨋢到呀，餐廳坐對面/隔離果d

都唔知樓主炆咩鳩
我係你男友仲覺得煩
你好撚好抽咩就圍咀啫啫
同你出街仲煩過自己出街
仲要顧埋你感受

自己出街唔撚理其他人就得

其實唔係 如果到青春期打開依然係咁 就會一直嚴重落去

我有同學係咁 畢業咗冇幾耐就了斷咗自己

真, 我平時見到啲人喺條街度大聲講屌你老母
特別係個樣好兇殘, 最好拎住武器嗰啲
我就會走埋去安撫佢, 擁抱佢, 畀啲關懷同愛心佢
希望可以打動到佢內心深處
感染到佢都成為一個好有愛同好正面嘅人

唔知唔緊要，睇絲打既字眼
當時空姐「質問」多過「了解」乘客
其實現實中有唔少人有依個病
只係有啲輕微到唔會察覺
有啲人講完野慣性「嘴妙妙」
絲打男朋友個種係會出到聲先比人覺得奇怪

罕見的病

It is estimated that 200,000 Americans have the most severe form of Tourette syndrome, and as many as one in 100 exhibit milder and less complex symptoms such as chronic motor or vocal tics or transient tics of childhood

100個就有一個
嗱，無知最好怕就係你喇
你返學有無教你打飛機呀？係咪樣樣嘢都要上堂先識？
返學無教就大L哂 大條道理話唔識 唔關我事

rest in peace
有個醫唔到既病真係會好辛苦
呢d唔係當事人係唔會體會到
希望呢D病將來醫學可以解決到

你成為咗本日笑話

Post錯咗Time code 應該遲十幾秒先係

試下CBD

港女：好過冇病港男

上面已經有人講咗
係控制唔到

其實最好既方法就係唔撚理
影響到人講句sorry 佢有妥瑞症
人地唔體諒理解理撚得人
人人都有把咀顧撚得哂咁多人咩
唔洗諗同再講太多
完

好恐怖

全世界咁多種病你識晒?

方向錯左
根本同打嗝差好遠
我唔信的士佬因為個客打嗝而唔做生意
的士佬做生意大過天

Billie eilish 講過佢都有呢個病 不過輕微啲 會講講下嘢fing頭

你無知仲要高高再上要人卑躬屈膝教育返你
政府使唔使比返錢你求你睇教育電視？
求下你呢啲人真係唔好生仔
生啲生番出嚟唔識教個個做哂大種乞兒
個世界多得你唔少

唔通破足5年產溝到咩

輕症嗰啲可能自己都未聽過呢個病
重症就0.1%都冇 咁叫唔罕見???

點解仲留係香港？ 香港人本身都大壓力，無咁多精神、空間包容到佢

如果開咗呢個post，多啲人知呢個病，下次出街見到妥瑞症病人，大家多啲包涵就好了。

有啲巴打都講得岩，理人做乜9，自己又唔係好打，唔好理行開就算。之後如果有人再問咩事，我會答「妥瑞症，會打隔，請多包涵」再行開就算。

我估男朋友係覺得呢啲人係strangers，做乜要嘥時間同佢哋慢慢解釋係乜，行開就冇事。佢聽唔明人哋講咗啲咩難聽嘅說話，所以都幾豁達。係我聽得明，之後又自己喺度嬲。

問下醫生係咪癲癇症？

其實比較想實際聽到樓主男朋友發出既聲音係點
或者上面咁多片 有無邊條係接近 睇下嘈成點 影響成點
真實既打嗝聲唔會搞到空姐同的士佬都問起掛...

見到都唔知佢係呢個病啦
啲病徵同high咗嘢冇分別
點分佢係呢個病定high咗嘢

港女㗳洋腸，梗係雪雪聲，換轉港男朋友有呢個病飛咗十世啦，仲講得出外國人understanding d 咩？

人地有病都溝到女
反省下自己有乜撚野人格問題啦
下下關種族白人VS港男事？

Lm

你如果淨係講名我都醒唔起係咩病
就咁睇標題 唔睇內文我都唔記得妥瑞症係乜嘢
睇完內文我先有返印象

如果你同人解釋個陣 淨係講個病名
我相信有唔少人都唔知你講咩
但如果你解釋完佢地都係唔理解你男朋友嘅
咁呢個就係佢地無知啦

Btw Tourettes係會trigger tourettes
即係有Tourettes嘅人見到另外一個Tourette有tic，佢會覺得唔自然，然後因為anxiety忍唔住都會出現tic，anxiety係其中一個主要trigger

其實樓主可能因為呢件事唔小心俾到壓力男友，令佢出街時有anxiety，所以出多咗tic都唔奇。既然男友都唔介意，樓主可以放開少少，咁對大家都好

同意，睇睇醫生最穩陣。
因為用文字既話，太易誤判同亂估。

我知你識得多，好叻，所以佢男朋友出街，街上d人唔識呢個症都係無知的？你答我係唔係先，你答先。
你話100中就有一個，我當數據係真，咁我出世到宜家，一個都遇唔到，代表咩？代表我唔係地球上生活。你條傻鳩仲覺得自己好合理，拿北極同呢個症相比。

你係支那落嚟？

唔好食糖,朱古力,奶類野
我都係大個左,有情緒病食左藥
反而有時會fing頭,係屋企有時會失聲大叫一下,出街就淨係會fing頭

戇撚鳩

咁呢啲基本常識嚟㗎 多啲關注下就知㗎啦

唔識咪唔識囉 唔識咪問囉
你就話人質問
你啲症狀同high咗嘢冇分別
點知係你邊範???

冇front of the class?

同你講tourettes唔係罕見病
就話所有病識晒咩？
唔係重症自己都唔知云云
宜家個社會係唔係要樣樣嘢都餵到埋口
香港人先會去聽、去認識？
100個人就有一個人有嘅野
自己唔知唔會同自己講"吓原來咁普遍㗎"
而係吊人"吊大把人唔知啦，我唔知有咩問題？"
整整下香港人就係乜都置若罔聞，乜柒都唔識唔知唔理唔關我事
你有病係你問題
sigh

咁其實香港包容咪得囉

連登仔好撚可悲 樣已經loser 連思維都loser
十足十啲中學八婆唔抵得人樣靚大波 然後講啲臭閪說話

樓主要做既野唔係屌其他人唔識依隻病/歧視你條仔

依係應該做多d宣傳 等大家認識依隻病

利申:第一次聽依種病

香港對包容呢個字已經好反感

未就係囉
你講完仲同我講唔好意思
我仲會覺得我自己岩岩果下突兀
可能冒犯左你而覺得sorry tim

Could CBD oil help?

比人打到收聲
唔好意思，唔爭氣地笑了

其實真係關事
我寧願要窮惡白男都唔要牙籤港男

認撚咗佢啦屌 外國人包容程度係好過香港人 唔好賴全世界屌

巴打無謂同依班弱智仔嘈
自己做毒撚，生活圈子窄就話我冇見過就唔常見，唔洗識
同荷蘭叻冇乜分別
人地絲打開個post希望多啲人了解同包容
佢地就入黎吠
連登仔係屋企玩鍵盤算啦

算輕微

嚴重果隻會好似joker咁

控制唔到自己係度笑，叫，fing手打親人

你當係鬼佬思覺老師
咁你就會明

你唔講，空姐點識，唔識覺得奇怪又好正常，問題係連你地都接受唔到，要人地點明白你地

加第句得唔得，eg. 我愛你？ or 閉氣唔講粗口？

比你男友嚇親，唔好理佢有冇病
嚇到人都應該Sor個ry(係同一個好close空間果d)
/點個頭（街邊行過果d)

仲比你屌我唔體諒
本身體諒都唔體諒啦

你夠同弱智冇分別，咁你第幾期呀屌你老母

我初頭都適應緊，真係會心裡面屌咗班嘴賤嘅人先，但依家都學會放開咗。

我唯有做嘅係喺佢發聲時平常心咁面對，照傾計做嘢，令其他人覺得其實冇咩事，唔駛小題大做。

我開呢個post如果令多啲人知道妥瑞症，都係好事，希望大家以後出街見到會平常心啲，唔好再咁無禮

Loser到要扮女人

一個人無啦啦喺條街度嗌
你識唔識分佢係咩病???
唔識??? 咁你無知喇

抵成世做青頭

唔夠人講就人身攻擊

就算知道世上有呢個病都好，但平常人認真好難分
如果我見到，自己行開，咁算唔算無禮？

如果你可以放開接受埋
有人因為各種原因無禮（可能10個有2-3個）
你都當佢吹風既
其實咩事都冇
學懂放下

燒到自己就嬲嬲豬 到出街見到人地咁樣唔知佢發生咩事咪又係彈到十尺遠

連登仔八婆過八婆 就算好彩比佢哋有女 都會嚇撚走人 如果話港女係貪錢八婆 咁連登仔就係仇富八婆

樓主重點: 希望多d人認識呢個病
連登毒撚重點: DLLM! 揀有病鬼仔都唔揀我！

成班連登仔扮清高
鬧人咪又係話人弱智呢啲歧視說話

其實係正常反應
我又唔會覺得人無禮
佢唔知唔識係咁
But, who cares
最多say sorry

我唔識呀
但我知有種on9仔會一個人無啦啦喺人地個post度亂吠，依種係毒撚，冇生活圈子

我識有人會無啦啦大叫屌，雖然好好笑，但其實都係妥瑞症，好撚慘的，有次坐巴士佢咁樣嗌，嚇撚死佢坐側邊個個
同埋有時會嗌得好頻密

"街上d人唔識呢個症都係無知的"
咁就梗係無知啦，仲咁L大聲

我提北極，係有條傻膠話
佢無見過人有tourettes，所以唔識好合理
我咪舉個無見過都應該要識嘅事例嚟證明
無見過唔係唔識嘅理由
所以唔好合理化自己嘅無知

自己知自己知識薄弱咪虛心學習囉
樓主話佢條仔比人歧視
你咪自己下次係街留意下唔好歧視人囉
做乜撚嘢要辯駁自己唔識咩係tourettes係合理姐？

你啲弱智仔生出黎就比人攻擊架啦

喺forum開得post就預咗人回㗎啦
唔想人回咪自己開個tg gp咪算撚數囉

佢應該係 代入條仔心情 有病仲要比人歧視又盛 佢覺得心噏委屈啫 我見到啲殘疾嘅我都會心噏㗎 唔好諗到個個都咁自私冇同理心啦

係 我都諗佢點剪頭髮

繼續啦 懶清高話唔歧視
你咪又係歧視弱智人士

加油絲打！！

試下唔係鬼仔

咩病都識撚曬 我去做醫生啦仲同到係連登9up
唔識咪解釋 咁撚惡咪盞比人反問你「點解我一定要識？」
嚟d世界圍著你轉既心態真係煩撚到死

真心睇得出樓豬好撚愛條仔

但現實好多時有啲野敵唔過愛情

希望樓豬可以同條仔永遠一齊

加油

又咁講 係街外人 陌生人嘅反應大
如果朋友嚟講 出一兩次街 習慣到 唔當咩一回事

香港人普遍比較低質 冇乜教養 同無知 建議早走早着

俾你快咗一步

Ass
Bitch

Google開得就預咗比你地查資料㗎啦 唔想比人笑鳩你無知，你自己單機咪算撚數囉

雖然冇症狀亦唔唔理解狀況
不過我同人講食素一樣,外國可能一兩句完左
香港會八卦下你 串下你 夠唔夠營養 點解?
(真心想知是冇乜野 但扮關心滿足好奇心為居多,大哥我同你唔識架可?)

同埋我覺得你地整卡仔都幾好啊,好似JOKER咁
唔是為左見人就訴苦/講咩LIFE STORY 只是唔想我天生的症狀影響到你太多,THAT'S ALL

有時會覺得,香港有D野其實都是自己攞黎
你話外國人差 內地人差等等 其實自己咪又是咁,可能仲衰
SO,共勉之 (利申:淺黃)

其實咁好難做一啲要見客的工作

同事唔覺得怪同接受到都好難啦

認同 樓上一堆 次次都會有人鬧交 慘撚過佢哋先係有妥瑞症咁

有條友係街度無啦啦嗌你會google到有呢個病???

林鄭話你地唔包容就係你地錯

其實當你身邊有個係咁 對一陣就慣㗎啦 樣衰同臭狐先唔會慣唔會接受咋嘛

我邊句有講過我唔歧視
我最歧視你依啲剩係識得吠既弱智狗

其實係垃圾兒登仔姐

哦 自己歧視就得
人哋歧視呢個病就唔得

我都係睇電影先知有呢個病 身邊冇人有

其實冇想像中咁難，旁人眼光習慣左當耳邊風就得

關鍵在於自己個關

你唔洗識diagnose佢咩病
你淨係須要知道唔係所有精神病都有暴力傾向
發出叫聲唔代表有危險
所以唔好指指點點

再者，好多tourettes都係做啲重複嘅嘢
同潑婦罵街好唔同
你咁都分唔到，你都最好快啲驗吓

唔得㗎 一定要識㗎
唔係會俾班清高撚屌㗎

加油 我以前都有

可以笑鳩你無知未

如果係外國，街邊掃垃圾 或者訓街既都識呢個病，全世界得香港唔識炸

係呀 所有精神病都有暴力傾向
咁我唔知佢開邊範吖嘛
我唔知佢係high咗嘢定有病
咁我驚同行開有咩問題???
再者 我好得閒留意佢有冇做重複嘅嘢???
我眼定定望住佢又話我歧視喇 咁點???

試下cbd有冇用

你條友就真係越抹越黑 你真心想幫d病人既收下聲仲好
你試吓咁樣係街鬧人人地反唔反感

做deep brain stimulation surgery就醫到
我記得睇過近期啲嘅一個女仔係澳洲做呢個手術都成功左。

直接講妥瑞咪得 點解要講咩打嗝
話係遺傳病 控制唔到抽動

加油啦，呢個post見到連登仔雖然冇妥瑞症，

但係9叫次數仲多過你男友

換個男友一樣有其他問題，如果覺得佢ok就繼續啦

你可能要試吓同男朋友講你嘅難處 咩都吞哂落肚 佢唔知你辛苦

走啦 仲得閒google你咩病
我點知你係痴線鬧人high咗嘢鬧人定有病鬧人

明嘅人唔一定係理解
至怕有啲撚樣聽完反而仲驚

你on9
「有條友係街度無啦啦嗌你會google到有呢個病???」
我教連登仔點用Google 關你撚事

妥瑞症唔係好多人識架啦咩......

全世界係街度叫都係呢個病???
問題係我唔知佢開邊範
我走有咩問題???

你覆錯人

用膠紙痴住佢個口，反正帶口罩，冇人睇到

咁有d人都天生驚狗 驚昆蟲 驚樓梯
明係logical既事但實際上驚唔驚係情感上既reflection 不能要求咁多

想像下扑嘢時會點

身邊既人，特別係親人，一定會尷尬，但慢慢會習慣。自己既話，只要有自信，就唔會點擔心人地眼光。

刺激性既野盡量唔好掂，紅牛咖啡煙好大影響。冬天好似都會特別勁。

可能係樓主越俾越多壓力佢男朋友

joker huh

暫時沒得根治，藥物多鬼餘，食左仲辛苦，只能自然好。未試過中醫，但可以念念。

你冇問題
係弱智姐
啱架啦，條街好危險，你啲毒撚留返係屋企啱哂

男朋友心諗: 明明平時冇乜野 個臭閪一痴埋黎就發作

連登都唔識用，人地笑返我無知

入黎睇稻草人
真係好多

笑撚到仆街 樓主pin this ##

又拗唔過人去返人身攻擊

你宜家係用常識「北極」，同唔常見的知識「妥瑞症」相比，仲話唔識後者就係無知，你當街訪問一百個人，問人地識唔識北極，有人唔識就係無知啦，你再問返妥瑞症，人地可能連你講緊邊兩個字都唔知。
就係因為香港呢d病例唔多見，所以大家唔清楚，第一時間避開，或者覺得奇怪，樓主先會出來開post，問意見。係外國，係常識，唔代表係香港都係常識，你唔好打橫講拉。

過來人，但其實你男朋友個種屬於習慣性嘅抽動症，可以話你聽只能靠時間去醫。

細個同你男朋友一樣，喉嚨成日會發出怪聲，有陣時都會狂搖頭。好多時係習慣成自然，例如個排喉嚨痛，成日想清喉嚨，於是變成習慣就成日發出嗯嗯聲。越緊張頻越高、放鬆或者高度集中就會唔記得。

我係覆緊你
我冇話想幫病人

咁連登仔既數目咪好少

你講乜鳩我又唔係覆緊你 無啦啦搭咩嗲

Billie Eilish都有啦

我認同你 係街鬧人人地會反感即走
因為我點知你係痴線鬧人high咗嘢鬧人定有病鬧人

鬼佬有呢啲病就叫人包容 天生嘅
香港人有呢啲病就彈到九尺遠 痴線佬

你真係無愧對個名

其實就係係BB上公共交通工具時單聲個bb會喊會嘈都係好好既禮貌嚟
鬼唔知bb嘈咩 但唔通你屌返d嫌佢嘈既人「他還是個孩子？」

你小心比佢話香港人咁都唔識，仲話國際金融中心乜乜柒柒，做返XG市啦

我知道妥瑞症 知道肌肉會不受控制
但係唔知原來其中一種症狀係會講粗口
而家諗返起之前有個阿叔無啦啦係輕鐵係咁x人老母
但係又無咩攻擊性動作 可能其實都係妥瑞症

基本上外國啲大城市人哋都會歧鳩你
不過我都贊成去外國
唔係嗰度啲人好啲 係嗰度密度冇咁高
人都見唔到個咪冇人歧視你囉
所以去到外國都唔好住大城市 住返啲鎮仔

車又唔係大 塞撚住

好有畫面

笑死
有人喺街到大嗌粗口
一定係有病啦仲洗乜google
點可以走開 歧視人哋
要行埋去關心下嘛

即係精神病囉

啱呀 即係有條友無啦啦咳 你梗係走啦
唔通你會問佢係武肺定肺癆定喉嚨痕呀咁呀???

sorry笑咗

不過個阿叔唔係咁 佢真係企定定咁鬧
同埋無望住人 但係有個師奶講住電話上車
企咗係佢側邊 所以以為個阿叔鬧佢
其實真係幾難分 就算佢真係妥瑞症
我諗大部份人都會當係精神病

push 請大家關注妥瑞症

試下用cbd
舊時外國有妥瑞症朋友都係用佢黎放鬆減輕病情

會唔會遺傳

啊。booo. 啊啊boo

啱架啦，連登需要你地依啲弱智幫手運作
唔洗再話我人身攻擊同歧視
我擺撚到明係攻擊緊你地依啲垃圾毒撚，歧視緊你班現實生活一無是處既廢柴

潮文
一緊張就會講粗口

咁你都死返去自己個老母閪度啦，香港人冇義務要包容你

其實佢愈唔講，就愈少人明
人地唔明白你就會有反應
到人地有反應又唔鍾意

下面有人串過馬撚話唔識個病係弱智
既然係咁易理解咁易明，點解唔試下同人解釋
委瑞症，控制唔到會有聲，冇事唔會傳染
幾組字都大概明啦

吊又講"全世界所有病識哂咩?"

建議你死撚左去啦

真心 唔睇依個post都唔知有依個病

由細到大都唔識人有依個病 亦無睇過相關資料

但咁唔係無知囉好無 咁有啲野未遇到過就真係唔知

就算係罕有病定常見病 未遇過唔識就係唔識

咁依家知啦 下次見到街到有人有某啲行為係病徵黎 我咪大概估到佢有依種病 唔洗太驚同介意囉

唔好覺得唔識依種病就係無知 你依個心態好差

好似覺得自己好優越咁

連登你開㗎

如果你有Sweet anita咁正咁你都可以同佢一齊Tourette

做佢條女最尷尬

行開又話歧視
唔行開望多眼又歧視
問多句又話人質問
你玩晒

其實d人講嘢咁賤都係因為樓主個港女格啫
如果正正經經嘅鏗鏘集講妥瑞症仲點會咁講

見樓上話香港人同支那人咁冇水準

試下搵醫生開藥食下囉

Medicine

There are several medicines that can help control tics. Some of the medicines used are outlined below.

Neuroleptics

Neuroleptics, also called antipsychotics, are the main medicines for tics. They work by altering the effects of the chemicals in the brain that help control body movements.

Examples include risperidone, pimozide and aripiprazole.

Side effects of neuroleptics can include:

weight gain
blurred vision
constipation
dry mouth
Some neuroleptics can have additional effects such as drowsiness, shaking and twitches.

Other medicines

There are also a range of other medicines that may be used to reduce tics and treat associated conditions.

These include:

clonidine – a medicine that can help reduce tics and treat symptoms of attention deficit hyperactivity disorder (ADHD) at the same time
clonazepam – a medicine that can help reduce the severity of tics in some people by altering the way certain chemicals in the brain work
tetrabenazine – a medicine that can reduce tics in people with an underlying condition that causes rapid, repetitive movements, such as Huntington's disease
botulinum toxin injections – these can be given into particular muscles to relax them and prevent tics, although the effect usually only lasts up to 3 months
These treatments each carry a risk of side effects. Speak to a doctor about this if you have any concerns.

睇sweet anita 聽佢講粗口好正
聽講個病想講粗口果陣係會好似忍住咳咁愈忍愈想

唔解釋咪繼續比人當怪獸咁睇
簡單講幾隻字「有病控制唔到sorry」已經夠
講完都唔諒解就係人地有問題

根本樓主自己心底裡都接受唔到
但又要其他人理解呢個病

其實你自己都係連登一員
講到上黎嘅都係弱智
我建議你del ac del app
好心啦人哋開po介紹個病
我理解被歧視係唔好受
但老實講你係街到遇到大叫粗口嘅人
你可以即時分得清係癡線定係妥瑞症？
對於持唔同意見嘅人
就鬧弱智 垃圾 毒撚 同廢柴
我鄙視你多啲

條撚樣毒撚前毒撚後😂
好搶口🤔😂
佢係咪以為自己係聖女貞德😂

睇到呢個post先知有呢個病
樓主加油
希望你男友快啲好返

諗起south park有兩集cartman扮依個病玩鳩kyle

扮清高企喺道德珠峰屌柒人我見唔少啦

真係秒咗唔少人

難得有呢個咁正常嘅留言

姐係精神病？定控制唔到自己？

首先你知道左以後會considerate啲值得尊重

但唔識嘢比人話無知有咩問題？
首先唔好覺得無知好大件事
知道自己無知，然後學識返，已經冇問題
最L可怕係合理化無知、以無知為榮
我唔知點解你覺得我咁講係有優越感
我由頭到尾嘅意思就係知道有樣嘢叫tourettes好基本，係常識
知道嘅人冇咩特別，唔識嘅人要檢討吓

細個試過扮

好仆街 但係又忍唔住笑咗

拒載都接受
咪俾的士佬蝦啦

歧視有病嘅人係唔係"一種唔同嘅意見"？

大我棟大廈好似有個係咁，30歲以上，身體手腳會抖動，可能都係呢個病。

叫人檢討下已經係優越感啦

想像下真係真實發生係你伴侶到
傻鳩樓主仲出嚟問
搞到男朋友仲大壓力
接受唔到就分開最好

連登仔話的士佬驚好合理喎
唔識好正常
唔可以怪的士佬

攞正牌屌人老母

你岩 如果有野自己唔識就應該去學 去了解

但如果從未遇到過相關嘅野 係好難去自動學習

原來係咁叫

我之前舊同事有

見佢會縮頸 有叫出聲

開頭都驚 但慣左就無咩野

咩叫歧視???
行開係咪歧視???
望多眼又係咪歧視???
話人弱智就真係歧視弱智人士喇

他朝君體也相同

樓主其實可以留意下佢～佢有出過片講自己點解有呢個病，點樣發現，係咩情況會嚴重啲同埋佢自己點樣控制～

哈哈哈哈哈哈

之前睇 house 其中一集有講，不過最後好似原來都係其他病

打工姐，感覺有危險就自然避開。你無端端動手動腳/尖叫，司機一驚，有意外點算？

唔好幫我講好說話啦
我唔止歧視病人
我仲歧視癡線佬同道友
仲會歧視曱甴烏蠅之類嘅昆蟲
通常見到我都會彈開
唉 我個人壞咗

點解人地望兩眼就要解釋 就算問講句he is fine咪算
如果你真係唔介意既話 都冇需要理人
不過建議樓豬都係陪男友睇下醫生穩陣

你宜家咪遇到囉
希望你以後可以對唔淨止tourettes
甚至其他有病嘅人都多啲understanding/忍讓/包容
其實只要be more open minded，唔好下下見到啲自己無見過嘅嘢就assume the worst
唔識就問/google
2021年喇，人人有部手機
人類歷史上所有知識都literally係你手上
唔好比咁多藉口自己做個無知嘅人......

原來house都會斷錯症
但連登仔話唔係一眼睇得出係呢個病就係無知

唔認識呢個病唔需要用到無知呢個字囉
你識只係代表你知得比人多
唔代表人地無知

語氣上你講野可以客氣啲
你覺得好基本 你覺得常識
但事實係 大部份人都無聽過唔理解時
你唔係應該同人講係乜病 等多啲人識咩
成個post淨係見你無啦啦起鋼屌人無知

都明白你ge難處，但唔好太鑽牛角尖，你要調節好自己心理，先幫到你男友。

空姐問你地，只係純粹公司政策，佢唔問，一陣有咩事，佢要負全責。如果想省卻呢個麻煩，最好訂機票前/上機之前，主動同航空公司講，睇下佢地點安排。你男友又唔會hard feeling, 空姐又唔洗難做。

至於呢個社會的確充滿歧視，你控制唔到人地點諗點對你地，唯有忽視其他人眼光，繼續過自己生活。

絲打，你選擇繼續同你男友一齊，你係揀左一條好難行ge 路。媽媽湊住有缺陷小孩，即使有天生ge 母性，都好難承受旁人奇異目光。

好多人，特別係低學歷/從事服務業既人，都只係識食飯屙屎又唔open-minded 就算解釋完 佢地都唔在乎啦

所以咪覺得你好仆街
都係嘅 樓主咁樣問法 條仔一睇就知肯定係講緊佢
就會發現連自己條女都嫌自己

坊間傳言和事實真相

1.「妥瑞症發生在小孩身上，而且隨著患者年齡漸長而慢慢消失，因此我們毋須理會。」
大約30%-40%的病人長大後症狀會消失，但仍有30%病人症狀會持續到成人階段。

"唔好下下見到啲自己無見過嘅嘢就assume the worst"
唔assume the worst初初支那爆武肺嗰時你會識戴口罩???

睇場合講嘢得唔得

係囉係囉
吊加利仔跑得慢係咪代表我跑得快過佢？
再者，我有無優越感
同你無知與否完全冇關係
總之你合理化你啲無知同歧視性行為就係客觀事實
你鍾意繼續做大鄉里是但你
希望其他上網嘅人唔好比你呢啲人感染

條友真好on9，開口埋口就係話人無知，唔知想點，

當你唔係treat 佢as a people without disability 就可以叫歧視

所以你講既行為某程度上都係歧視 只係未嚴重都犯法

人地驚都好正常，我覺得你係要解釋返(如果有時間的話)

講歧視邊夠你呀
開口埋口話人弱智
你合理化你嘅優越感就係客觀事實

如果不知者不罪嘅話
咁個的士佬係無罪嘅

唔treat 佢 as a people without disability
咁係咪要教個輪椅人士行條要上樓梯嘅路???
啲左膠真係好有趣

你呢種態度都係歧視緊一d人畜無害嘅毒撚
話佢係自大/傲慢無知撚咪得

少見多怪

的士嗰個係安全問題 樓主同司機講聲等佢有啲心理準備都好

強行阻止個世界汰弱留強其實係危險既

你宜家合理化你自己的優越感阿

睇完wiki咪知 下次咪識包容

但都係個句 無遇到過就唔會識點去搵資料學習

咁樣唔係無知 我諗好少人會無啦啦係聽都未聽過嘅情況下google個病掛

你要比機會人學習同了解 唔好一味就話人無知

如果Gregory House同你講佢無聽過Tourette's Syndrome
Wilson會即刻捉佢照MRI

香港人好撚八 好撚多事 出曬名多閑言閑語 唔係講句he is fine就搞掂

哦！原來不知者係無罪！咁不知知識者點解係無知，弱智？點解

做法係增加ramps 我只係同你解釋equity 諗法

港男廢到
寧願俾FUCK FUCK鬼佬FUCK FUCK聲都唔想俾港男掂...

你睇吓#467，呢啲人係咪要循循善誘咁誘導佢？

邊夠你見咁多弱智人士

其實我對呢個病症毫無認識而我又唔識你，你好難叫我唔好用奇異目光望你架喎 我彈開d 保障自己人身安全唔得既，要你恩准先得 我都冇義務要去包容你

一係你就搞下campaign raise 下d 人對妥瑞症既awareness, 咁你咪唔洗下下同人解釋lor

我句嘢冇錯喎
唔係assume the worst點會戴口罩???

呀淺黃可唔可以唔好再內地人呢個字呀唔該🙏🙏
呢個字其實好多人望落去好唔舒服🙏🙏
麻煩您🙏🙏

咁咪返外國囉，屌，阿吱阿咗
香港人咁唔包容你又歧視你，留係到把撚咩

順便推介埋呢種禮貌嘅方式俾洋腸港女用
大家好嚟好去

成日用打嗝嚟迴避「有病」
自己都嫌煩唔同人解釋
好難要人體諒你喎

係 本文tldr:樓主想食洋腸 但唔夠班 唯有食個弱智既

姐係現實中我見到有人病發
我唔知咩事 就有個人走出黎屌我
你咁無知架 咁基本妥瑞病都唔識

然後我問個病會點 佢再屌我
你唔識自己google既咩

所以佢一輪罵戰 為屌而屌完之後
完全係無幫助到人去認識呢個病
唔會幫到手 減少歧視

樓主話好愛香港，唔想走，不過唔愛香港人

google search CBD
希望幫到你

整古做怪 整一次打一次
睇吓仲整唔整

我想知點解淨係會講粗口

我好似識你男朋友

連登已死
追咁耐post都未見男朋友version同的士司機version

上面巴絲share咗
一 可以食思覺失調藥控制
二 啲靚女gamer 下面comments係話好cute
三 會trigger人哋嘅tic

屌你老母你條撚樣食屎啦屌你老母

我就無吊人無知
你可以check番
我係吊啲人用無知合理化自己嘅歧視行為

首先我對無知呢個term就好中性
所謂stay hungry stay foolish
知道自己唔識然後肯接受新事物／資訊係好事
但係你以無知為榮，合理化自己基於無知而做嘅唔啱嘅嘢
就真係不敢恭維

再者，我主觀願望係香港呢個發達社會
應該唔少人聽過／接觸過tourettes,OCD哩啲嘢
就算唔深入了解都唔會第一時間assume人地係黐線佬、好危險
但係你依家同我講原來香港係咁落後
咁我真係要講聲唔好意思
真係誤會哂

Cartman真係仆街仔黎

我有個學生都有妥瑞症，佢媽媽教佢一打嗝就講對唔住，但我覺得佢瘋狂講對唔住仲煩
第一次見，佢已經話我知佢有妥瑞症，但佢話講出嚟從來都冇人知係乜，只係叫佢唔好再嘈
樓主加油，如果好困擾可以考慮吓藥物治療/行為治療

嗱我就無話人弱智
你自己睇番
我話你無知姐
咁你真係唔知
話你無知其實好客觀
不過你鍾意啦
費事又話啲優越感彈到你

就咁睇資料係會愈大愈好
Treatment 都好似要睇個案去決定.

最好都係帶男朋友去睇醫生啦.

諗諗下好耐以前見到有個學生哥坐巴士都係咁, 要係咁擰個頭.
但佢都有幾個朋友陪住佢玩, 傾計.
可能都係妥瑞症

真係唔撚好意思呀樓主
要阿樓主同王子屈就係香港同我地啲蟻民賤種生活

我就唔覺自己見得特別多
不過你似乎見識比較少
可能要睇多啲教育電視
或者重讀中五
共勉之

空姐呢單你直頭屌返佢話佢歧視都得啦
佢仲驚過你啦
你男友唔係做解釋嗰個佢梗係冇所謂
佢慘還慘，你接受還你接受
但佢係要負責返
你亦都要同佢講返原來你好怕解釋，所以一直咁講就算，你都有責任要講
當然佢可能會覺得你唔接受佢有呢個病而鑽牛角尖，但你都要講，因為係得一齊就係兩個人嘅事，要兩個人都有共識

樓主似乎比左好大壓力男朋友
成日因為佢個病同人嘈
無壓力你都唔信啦

其實呢個用錢堆砌而成嘅中國城市你想思考有幾先進
日日都係炒股炒樓投機投資你食我我食你
個gme洗撚到個熱門咁都知
除咗錢邊個有興趣知其他嘢
唔洗對呢班人有咩期望

A nation's greatness is measured by how it treats its weakest members
你諗吓代表香港係一個點嘅地方？

好得體，應該你做佢女朋友

就算知咩係妥瑞症
有人喺條街度嗌我都會走
因為唔知你開邊範
呢啲唔係無知 係自我保護機制 唔係歧視
遇到未知嘅嘢用最高防禦方法
正如當初唔知武肺係咩病嗰時你都會戴口罩
到而家有人喺你隔籬咳 係人都會走啦
唔通仲問佢係武肺肺癆定喉嚨痕???

樓主真係要有曬心理準備以後都要面對呢啲問題
冇可能要求街上每個人都明白同包容佢
加上你男朋友個症嚴重咗 之後只會有更多呢啲情況發生
面對陌生人解釋到就解釋 佢唔明咪由佢
躁底只會令你同男朋友都唔好受
加油

唔洗奇怪，你唔識啫

喺紐約你戴口罩個個都係歧視你 紐約都好落後

YouTube 有條片

直播打機標題直接講自己係妥瑞症

哇你把口咁臭食吓菜好喎

阿源已經溝到女十世

有個女streamer都有Tourette syndrome，成日fuck fuck fuck
好好笑，不過人地靚女，好容易原諒佢

其實你咪又係歧視人
當知道原來有人唔識妥瑞症
你會話人無知
無知本來就帶有負面嘅意思
你認為人哋”無知”而話人哋係大鄉里
咪又係歧視嘅一種
無知唔係病係唔會感染其他人
但你話希望其他人唔好被感染
咪就係因為自己”知”而口出惡言
老實講你呢啲”知”而去歧視嘅人
比起無知而傷人嘅人更加低劣

有冇link? 想知佢有既原因

係香港人可能一早飛左

真心
你係咪真係識google先？
唔識我幫你

其實你唔怪得人地驚
你應該大方D講出來, 解釋佢個病係控制唔到肌肉/聲帶
你覺得你解釋過好多次唔想再講
但好多人都係第一次見你BF, 第一次見點知佢有病

好cute！

點先可以做到好似你咁講嘢咁無分寸

紐約藍到仆街
吊9啲人冇帶口罩都黎唔切啦
唔識真係唔好出黎柒

初期喎 見你黃種樣戴口罩仲唔屌鳩你???

唔好再理條友啦，話「無知」係中性詞語，用「北極」同「妥瑞症」相比就知道有問題啦。

打鑊佢 講一鑊打一鑊打打下就無事

如果你睇番個comment就知係一個有效嘅類比論證
證明人唔一定未見過一樣嘢就唔識嗰樣嘢
不過logic呢啲嘢咁抽象
你冇見過
唔識又真係唔可以怪你

柒就柒啦
好講唔講講NY
你講Texas、Alabama...咪好囉

咁你想點撚樣
咪建議你一係整啲卡仔袋係身
出街食飯坐飛機坐車嚇到人就比張卡你當宣傳下呢種病 唔好話幫自己啲幫埋其他有呢種病既病人咪得囉

當正自己高人一等睇唔起人咁

下 而家又唔識google喇???
求其google都有喎

一言驚醒

真係有時地鐵見到啲阿叔撞到好似想開拖咁樣
嗱嗱聲寧願行多兩步返屋企瞓覺算
香港人真係唔得閒同你做和事佬

大佬要問醫學意見就睇醫生啦你問呢I’ve 仔有咩用

無得醫，一係生得靚女靚仔，唔係就等投胎

最近係巴士見過一對，年紀同你講差唔多，個女仔幾靚下，唔知係唔係樓豬

落地獄

打 妥瑞症少女 就會有佢～
其實幾可愛 但係佢有形容過每一次咁樣都係好似打乞嗤咁樣 真係好辛苦 諗吓我哋如果不停打乞嗤個鼻一早升咗天

好言相勸就話人睇唔看你
唉.......

其實你咪又係歧視人
當知道原來有人唔識妥瑞症
你會話人無知
無知本來就帶有負面嘅意思
你認為人哋”無知”而話人哋係大鄉里
咪又係歧視嘅一種
無知唔係病係唔會感染其他人
但你話希望其他人唔好被感染
咪就係因為自己”知”而口出惡言
老實講你呢啲”知”而去歧視嘅人
比起無知而傷人嘅人更加低劣

你無覆我唯有copy多次俾你睇
上連登扮智者
唉......
搞笑

仲覺得自己大條道理

細個補習都有個同學仔係咁 成日好似打c egg
之後平時比miss用間尺打手板 有次比補習社老細用乒乓波板勁大力打手板

之後細聲左 原來係呢種病
不過真係幾撚煩

睇過套電影
叫我第一名
都係講關於呢個病

關咩事

如果係因為個腦釋放某種物質，令到肌肉不由自主抽搐發出聲響嘅話，咁點解會咁岩發出粗口既聲？定無論咩國籍個個都係講fuck? 係咁岩個聲帶肌肉抽搐都係講fuck依個音？咁香港人會唔會講屌？唔係好明

之前公司都有一個狂打c egg，一句野打兩個咁上下
但全公司冇人會歧視

自己都唔肯面對仲要求人地面對 會唔會要求太高
連自己都唔肯正視我地呢啲街外人可以做到乜

多撚謝曬喎
我冇病冇痛仲日日去GYM房打拳添
知唔知點解禁左我都去得?
我都唔係香港人
駛你包容，你啲撚樣我一拳都兩個啦
所以弱智者係抵俾人歧視

狗嗰度以為佢會真係吠但竟然係d狗驚/委屈嗰陣先會發出既聲

覺得好可愛反而

有病就冇得揀嘅
無知就選擇嚟嘅
就唔係所有negative comments都構成歧視
老實講
冇知識又以無知為榮嘅人
值咩人尊重
呢啲anti knowledge嘅心態
同文革燒書有咩分別

唔識嘅唔好亂講啦
誤導人呀

見到樓主個po

諗起細個大約11 12歲果陣老母報左d ymca camp比我

有個同齡既男仔間唔中會無啦啦控制唔到自己會好大聲咁“啊”一下

朝頭早大家都可以體諒

去到夜晚佢都仲係到隔一陣就“啊”

個個都屌柒佢好撚嘈搞到大家訓唔到

個ymca職員就叫大家體諒下

我屌佢老母啊 我體諒佢邊個體諒我地 成晚要等佢訓左我地先有得訓

有病佢老豆老母就唔好帶佢參加依d camp啦

講得好，依班on9 90、00後真係唔屌唔鬆化
明明係樓主冇禮貌屌鳩人在先，
明明係出po條臭閪唔包容人地在先
個撚個鍵盤戰士以為自己係左膠SJW，上網乜都扮聖人，
現實咪又係笑鳩人有病
你地依代人真係不知所謂

睇完啲病症懷疑自己有有時都會好大力咁眨眼，有時會無啦啦 發出 唔～一聲 以前會好大力咁chok一下個頭 不過依家戒左依樣純粹做左出黎會舒服啲，唔做好似谷住谷住咁

唔得架 你行開會比人屌你歧視

搬返外國啦，香港唔適合佢
另外妥瑞好似有藥食

癡線多謝你令我笑到標眼水
原來仲可以扯到去文革燒書
好好笑
跟著落黎你諗住拋咩書包呢
我好想繼續聽
自大到
爭取每一個show off 機會
九唔搭八

樓主唔講真係唔知有D咁既病
唔好怪人唔理解你
人地真係唔知
我好人D既咪當你條仔係輕度弱智

...

行開又唔得 望住又唔得
咁講真呀 精神病妄想症痴線佬都係病
佢攻擊你都要包容下人地有病都唔想
視若無睹 唔俾任何反應就最正氣

的士個個我就估佢驚你條仔想嘔咁
其實嫌煩都要講係咩病㗎啦
我公司嗰個同事又係狂打c egg
初來報到嗰時以為佢有胃病個類好慘又費事問，成日叫佢飲多啲水唔好食野食咁快，後尾係D 老屎忽講係咩病先知

樓主依d on9, 男朋友又係你揀既，有病又一早知既，冇得醫你又google過既，接受唔到旁人既恥笑同侮辱咪日日係屋企咪撚行出街囉，上黎叫春連登仔都幫你唔到嫁

行出街見到d咁既人我下意識都覺得條友一係低能既，一係就中左武肺自動彈開啦

岩嫁啦，學joker咁啦，我有病忍唔到笑，轉過頭比人打獲甘都似

個次live聽到笑到仆街

知道佢乜野事 其實唔會有野

你話行行街撞到 真係會嚇一嚇 唔知乜野事

ignore佢哋唔幫佢哋都係歧視

你上面講既野其實我都好同意 但費事逐個回
佢地班人淨係要人代入個病人度諗

原來係發出d咁既聲,咁正路都會比人望啦下化

英文都唔識睇
有google wiki都冇用啦
1%人係mild case,childhood有,adolescent subside
樓主男朋友大個都有 有時仲會爆粗已經算比較severe
成個美國有三億人得廿萬人有都唔罕見？
除番香港人口得五千人有唔知有幾出奇

道理珠峰有邊個唔識企
但現實中見到呢啲人
佢哋分分鐘仲走得快過保特
估唔到大部份連登仔口口聲聲反左膠
原來仲有咁多大愛包容撚

想知同佢扑野會係點

其實我覺得樓主男朋友都接受咗唔大mind反而樓主mind多啲
如果樓主好mind
反而可能俾到壓力佢男友搞到佢好stressful所以可能嚴重咗爆粗

緊 緊 緊 緊 緊 緊

樓主

Just asking

洛克人

可以開腦
鑽兩個洞去刺激唔記得咩神經就會好返
但極高風險

移民，返去佢嗰邊啦，不過香港比起其他華人地方應該算好，一般人最多望一眼，外國我諗都係差唔多，係可能熟人接受程度高啲。

其實幾informative
建議大家討論之前睇吓

個陳老師係真老師

我係最近睇twitch
有個streamer 有呢個病先知佢存在
唔知咩事真係會覺得奇怪
係咁整D怪聲

其實唔洗個個陳老師咁
只要唔好係扮佢叫啲仆街同學
已經好好多......

聽你講野就知你白卡佬
但我包容你
但我真係無歧視你

睇啲負評
成班不願面對
又要人唔歧視你又唔想認精神病

情況係咁 不如去睇醫生

2021年仲打人前打人後
其實可以考慮下去啲落後啲嘅地方
最好係啲食嘢要打獵哥啲
應該可以溝唔少女

係精神病喎，樓主有話唔係咩？

屌你老尾肌肉問題會嗌fuck?
我就唔撚7信個腦冇事

之前唔識果陣都會覺得好似好奇怪咁
但其實我都會盡量唔去望，因為無論咩病，代自己去人地角度比人係咁望都唔好受
之前就係睇電視介紹呢個病，後尾先醒起原來之前見到就係妥瑞症
希望普通人都了解多啲，然後少啲歧視
你生粒瘡出街都唔想比人睥嫁嘛

外國洋腸係香d外國人大哂？有呢個病大哂？
你估呢個病傷風感冒流行到個個都識呀？
根本正常人見到都會避會驚，吹到人地無禮貌？
你外國人大撚哂？咩外國人明d，屌你老母你俾狗屌啦，又係表面就話想人了解個病多d，實際又係踩港棒洋腸，
低賤到你

岩岩係你樓下覆佢
佢就係話唔係精神病黎

Neurological disorder 同psychotic disorder 唔同 中文好似係神經元xx 唔係精神病

識隻狗都係咁，無見好耐唔知佢有無嚴重到

我見佢玩碟果陣正常返，個頭保持穩定

建議樓主去外國一轉
睇下係咪冇人避你，冇人問你，冇人唔識你個病，冇人眼望望你

我係維園拍片裸跑

可以睇吓呢套戲，唔使唔開心，其他人唔禮貌嘅目光只係佢哋無知膚淺，加油💪🏻

呢個樓主自己要清楚
tourette's係精神病嘅一種

"Tourette syndrome or Tourette's syndrome (abbreviated as TS or Tourette's) is a common neurodevelopmental disorder that begins in childhood or adolescence."

頭先有人post左杏林在線條youtube link
裏面有講話醫學界普遍認為係腦內多巴胺分泌失控問題

當然，香港人對mental health認識好貧乏
好似所有精神病人都係肥貓咁
而所有精神病都係得肥貓一種咁
如果樓主真係想幫您男朋友
你都要學多啲
儘量不偏不倚咁解釋返比啲唔知嘅人聽

當然，會有唔少人就好似您見到啲留言咁
以無知為榮，話你影響到佢
你唯有只可以hope for the best啦

精神病中文唔係psychotic disorder 咩
Neuro development disorder 係叫另一個term

見到，呢樣樓主唔啱
我唔係mental health professional
但我估計denial對呢啲病有害無利
樓主最好注意下

你真係句句都有骨，串過馬撚，其實你究竟知唔知「無知」個定義？無知！係指對常識/重要知識的認識不足，請問！妥瑞症係屬於常識定重要知識，我屌你老母！

你同果個不愛寶寶打贏佢啦
睇下係咪精神病黎

其實你唔答咪話唔想答囉
冇特別危險
唔使講大話㗎

原來呢啲叫妥瑞症認識了

豬太郎算唔算有妥瑞症

個樓主崇洋崇上腦
崇洋港女低賤過人

Sweet Anita

Google 下 neurodevelopment disorder and mental illness 咪知
唔係關腦事就叫精神病 你會唔會話stroke係精神病

如果係港男
根本連呢個post都唔會開就飛咗條仔
而家就係唔捨得個二次投胎嘅機會
走上黎取暖

記得Billie Eilish都有

哇，好惡，我而家好驚
我唔敢唔同意你，我驚你斬我
如果我係網下聽到你咁講
我會行遠啲
點知你會唔會突然發癲斬人

認真答你：
"Tourette's... is no longer considered rare; about 1% of school-age children and adolescents are estimated to have Tourette's,"

常見病唔係常識係咩？

咁你咪播下其他聲

如何合法地藐視法庭

"神經發育障礙或神經發展障礙（Neurodevelopmental disorder）是精神疾患中的一種"

當然維基都係參考姐
係咪"叫"做精神病都好
起碼關個腦先

不過我都明係香港
對精神病呢個label有好重嘅stigma
雖然有啲呀Q
但可能避免下呢啲term都有好處

咁叫神經病囉
其實華人社會都一視同仁
你兜黎做乜
Neurodevelopment就冇人歧視咩？

肺炎時期先係姐

的士佬問你你咪直接答有病係咁
打乜鳩嗝，人地唔了解個病但知普通打嗝唔係咁
你發脾氣係人地身上冇用果喎

上面條友懶醒係咁話精神科，明明歸去神經內科
睇專科都係神經內科唔係睇精神科
呢啲無知嘅人走去咁樣標籤人

同人解釋係妥瑞症
會令肌肉不自覺咁抽搐 但唔有會危險
個病好受情緒影響 考試面試 緊張會特別嚴重
但專注一件事就可以完全冇野
的確好需要身邊人體諒

利申細個有 隻手不受控咁郁 雙眼不時會向下望
成日比人問咩事 小學仲比人指住黎笑 自卑到仆街
好彩大個左情況輕微左 仲有 不過唔明顯

係 佢本身個人都Kai kai地 但佢一直分享自己個病都係樂觀咁分享 唔係佢嘅話我都唔係好了解呢個病

小心俾人話你label 人無知

我諗我講既野同你地駁緊既野唔太同
所以無謂插嘴
我講既冇去到咁專業
只係覺得樓主想幫男友避開比人標纖
咁有果類問題就大方認左佢啦

無知好似係中性今日學嘅

會
香港人有妥瑞症 會講個屌字
好認真 我唔係醫生唔知原因
不過見過有人係咁

我反而奇怪如果係打嗝, 香港人點會熱情到問人做乜個d
因為除非影響到我, 否則就算條友嘔我都唔會關心人

不過我覺得都係睇當事人, 如果佢接受左呢個病, 你又唔介意, 其實真係可以唔洗理其他人點睇
(當然比人叫調位落車, 更唔介意都會介意嘅)

至於你話個病嚴重左, 其實如果真係無得醫, 咁有自己調整自己個心態

Psychotic stigma 太重 autism 個類係比較易接受
諗下點用中性既term 解釋會更加方便好過

直接講妥瑞症，對人冇害
講乜撚打嗝
根本兩回事黎

醫學上佢唔睇醫生，幫唔到啲咩喎，醫生正路就會開啲精精科藥嘅，仲有問下壓力指數咁囉。18歲先確診，都叫大個左啦。
同埋，精神壓力囉，大壓力會令個情況更加嚴重㗎。

啲藥食完會好撚眼訓

其實要個情況改善 好講個self awareness
同埋要做一啲逆向嘅野去抗衡返...

整張卡仔袋係身
上面寫返個病嘅解釋，有人岀聲歧視嘅你比張卡佢了解下，咁你唔洗次次講，始終人地可能唔理解呢個病。

屌你奶笑死我

呢點我都一直好明....
佢大動作 旁人望一望佢做咩又話啲人歧視佢
扮睇唔到又話路人對佢冇關心.....

自己之前都睇幾多果籽/港台關於自閉/妥瑞症既訪問
有心去了解，但如果遇到都係唔知點對待係最好

有幾愛

啱呀 避開你都有錯
樓主一定係戇鳩女權閪

我覺得啲網上傳媒應該攞呢個post去講
好過偷連登其他無聊post
又可以解釋吓呢隻病比多啲香港人認識吓
其實外國都幾多患呢種病嘅人 香港人反而見識少
識嘅唔應該話人無知
咁做只會令啲唔識呢個病嘅人反感
始終連登仔好鍾意鬥氣 有部份更加係反社會又冇咩同理心
唔識嘅都唔需要講啲幸災樂禍 又仇女嘅嘢
咁大個人好心就唔好將自己嘅快樂建築喺人哋不幸之上
可以咁大聲去取笑人只係因為你好彩
我都係早前先知 就係因為上面個14歲鬼妹
如果多啲上圍周圍睇吓嘢 會發現呢個世界仲有好多病
例如外國有個泡泡龍小朋友
全身都係水泡 咩都做唔做 沖涼都痛 連打機都痛
冇人想呢啲事發生喺自己身上
至於樓主揀有病鬼佬都唔揀連登仔
其實世界各地大把男女都係跨種族㗎啦
連登仔都成日發夢想要個㗎妹鬼妹做老婆㗎
睇開啲唔好雙重標準啦

呢啲就真係值得討論同埋要分享

so fucking sad

用打隔黎解釋本來就有問題
你到底有無認真接受過你男友呢個病既問題
相信就咁解妥瑞症，大部人都知係咩黎

普通路人驚到咁都幾肯定唔係淨係打隔咁簡單

咁人地唔識你咪解釋埋佢果下係控制唔到

你解釋話佢打隔， 人地咪有疑問， 點解佢打隔要你呢個女朋友去解釋， 佢唔識解釋？你解釋完打隔人地仲覺得奇怪， 照直講我相信大部份正常人都會理解你男朋友

明白有長期病患既痛苦
加油

妥碎病大撚哂架
條撚樣弱智都恰冇人性

係咩
點解我小學百二人都唔見有一個嘅

從來冇人話唔知冇問題
你攞北極做比喻嗰個位比喻得唔好，佢先用學校有教北極，冇教妥瑞病嚟回應你

認同你關於傳媒個point
我都明白話某啲人無知會引起某啲人不滿，繼而窒礙提升對疾病嘅關注
但係對於啲某啲人用自己嘅無知合理化自己個歧視行為
如果唔加以指正，可以點改善歧視嘅情況？
真心討論，應該點做？

一係學joker咁印定啲卡片解釋妥瑞症，見到啲人反應大就派俾佢

如果搭車有人不斷打嗝，我都行開啲啦
點知佢會唔會嘔

Neurological disorder 係神經系統疾病，psychosis/ psychotic係mental disorder 嘅嚴重情況，psychosis患者會同現實脫離。所以妥瑞症係mental disorder，而mental disorder泛指會令人在行為上，認知上，情緒上有問題嘅疾病。例如失智症既係Neurological disorder ，又係mental disorder 。而妥瑞症都係咁，佢係係DSM-5個list上面。不過中文黎講係好混淆。

佢話佢無見過所以唔識
我舉樣佢無見過又識嘅嘢反駁佢
就係咁

嗯，你說的沒錯

我有睇The Square

精神病中文唔係psychotic 咩
無讀過中文版

阿源結埋婚啦ching
坐左好耐?

我唔係話冇見過
我係話身邊冇人有呢個病所以唔識

其實你諗住有病果個係自己就識點相處

絕對唔會用打隔黎解釋 將心比己都唔想人幫自己咁解釋

思覺失調先係psychosis

根本係狗牌黎
好似D小學雞驚蕩失路帶果D有名有地址

佢嗰係講緊樓主男朋友會fuck嘅病
你啱佢又冇錯

大鑊 我睇完之後都好想縮頸

其實你知唔知「控制唔到」係咩意思

voluntary 合口 得唔得， 抽個下一定有d 肌肉可以郁到，咬實牙根咁得唔得？

用肌用主動力控制病情。

好似怨婦咁 乜都話人貪洋腸 女權

樓主你改變唔到人 唯有改變自己心態
你睇下啲留言就知

你刻意地控制一定控制到，但係唔長久囉。個人一放鬆就會繼續㗎啦。同埋忍住唔做個人會唔舒服，個病就係會有一種unwanted urge去做呢個行為。

最驚係啲十靚歲上連登
睇到啲comment
學埋哂啲咩社會無責任包容你云云

就好似兩登一開始派膠咁講全部女人都係雞
講講吓真係有啲𡃁仔係現實生活講返出嚟
呢啲O2O真係仆街......

訓教都會fuck fuck 聲？？

條仔自己揀 介意又上黎講其實樓主先係最撚介意個個 條仔真係多得佢唔少

我自己都係呢個病
有睇中醫針灸
有d用
因為舒緩到肌肉緊張
就病況無咁頻密

Dc9:你個frd咁cute 唔收你錢

好似之前有個喺巴士斬咗女朋友10幾刀 話女人都係雞 (大約係咁)

有啲人會都唔奇吖，我見啲research 都話motor tics會喺瞓覺時都有，verbal tics嘅研究就冇咩

咁之前唔知而家咪知囉 聽你講google左囉 你條死馬撚仲要屌鳩全部人無知做乜撚就算佢係被定義左為常見咁係香港常唔常見啊？有冇一萬個人？個問題當一個病係我地自己既community入面根本唔常見咁我真係冇咩理由去認識佢囉 係咪真係咁得閒？你落街捉十個人問佢知唔知咩係妥瑞症佢地應該覺得你戇撚鳩 接觸過妥瑞症病人十個都唔知有冇一個事實上根本好少人有機會接觸呢啲patient 我接觸唔到呢啲patient咁多點解要冇啦啦去search關於佢既野？貪接觸完就成個升呢由你so called 既無知婦孺變成有知婦儒？咁我而家見到 知有呢件事呢個病咪得囉都唔知你係到屌乜柒 無可否認香港人普遍黎講係對妥瑞症甚至係mental illness或者其他neuronal disorder認識唔多 認識唔多咪搞啲campaign去嘗試提高整體個awareness囉 而唔係係到串串貢屌柒人無知囉

人地識好多野架 下下都拋書包

根本樓主先係最介意呢件事既人

壓力越高會越嚴重

無論你點對待 都可以兜到你歧視

靜啦 又歧視啦

你無知

sor 有密集恐懼症，睇唔到你寫乜

算啦 反正我地係無知婦孺

好肉酸
佢仲要係怪你地一般人有問題
你班外國fd知佢有咩病就更係唔驚啦，一般人點會知你有病？我洗唔洗特登行上黎問你有咩病呀崇洋食洋腸食上腦

可能係mild and less complex symptoms 所以你無留意

老馮要識佢條仔知佢有妥瑞症架

你唔知係你唔岩個下好野
你估傷風感冒？又係踩港崇洋

屌要落地獄啦我

樓主：好鐘意香港
轉個頭
樓主：等我屌撚柒你地唔知我男朋友有妥瑞症先 垃圾香港人

真，唔好俾一下既“良心”而受一世

唔係感情問題，拉

最慘係擺明佢係有隱暪，如果係佢講咁輕微既行為唔會搞到空姐黎幫你換位，擺到明好大動作。
正常一個人不論外國定香港人見條友失驚無神成日咁大動作，係人都會驚。
正臭閪崇洋港攣黎，咁樣都可以踩香港人

講講下我好似都有

有幾常見？

如果你唔知都唔係你唔啱
咁係邊個唔啱？
唔係撩交嗌，真心想知

咩黎？

常你老母呀讀咁多年書由小學到大學未見過一個人有，根本冷門到癲

我諗樓主係愛佢男朋友先會覺好下意思覺得其他人驚就係歧視緊佢地

都好明白果個心態 但係學其他巴打咁話
真係要你自己諗得通 去明白人地驚係正常反應
你無必要令到佢唔驚or 接受你

如果你係想去解釋比啲你識嘅人聽 就心平氣和啲去講
效果一定會好好多

(尻up)

係你無知
人地出埋wiki黎論證妥瑞好常見

王晉隆
長相決定一切事物，千古不變的定律
1 month ago

Jim Tai
之前看過新聞在台灣有個男子也是有這個症狀，結果路人以為他在挑釁，結果那個男子被打得半死。
1 month ag

你咩邏輯？我做咩要知你有病？我做咩要知你個病係點？
你知唔知呢個世界有幾多種病？做醫生都識唔哂
咁唔通醫生又錯呀？
你要求個正常人會好似醫務人員咁知哂有咩病？

統計學代表一切？
On9真係無藥醫
外國愛滋病大流行，非洲100個人有10個有愛滋又代表你香港人100個入邊有10個有愛滋？

想像下如果係男人個樣又衰
仲係咁做呢D動作,真係係人都驚啦
神經病咁,點知會唔會忽然打人

我條邨都有個人係咁
一直以為佢精神病 隨時斬人
見到佢即刻彈開

哇，統計數據都唔信，唔通信你自身經歷咩
統計都可以有偏差、統計謬誤
但以"我無見過"黎論證常見與否就低質啲囉

自己都識講有統計偏差統計謬誤啦on9仔
仲撐咩7
擺明條臭閪崇洋港女食洋腸食上腦，要屈人唔岩
盲撐真係無腦

出乜嘢行 請用其他字代替 例如「外出嘅不便」
唔好有接受匪語嘅習慣 到時後悔莫及

ok唔係你錯的話
咁係邊個錯le你覺得？

我唔係話你錯
我係問你
如果你唔知一啲嘢
個責任都唔係你身上
咁你認為
個責任係邊個度呢？

總之個客觀事實就係
一個1％人口有嘅病
你話你聽都無聽過
完全唔相信係一個常見病
咁一定有啲問題出現左

唔知你有病呢樣野本身無對錯之分
On9仔係要二元對立分對錯
唔知點解係錯，你細個唔識1+1=2個陣係錯架？
根本呢件事無人有對錯，無責任
唯一錯既係條崇洋港女棒外踩港
成日話常見病統計偏差又唔講

你可唔可以透露下你大學讀邊間
想知邊間教人由於統計學有偏差
所以research唔洗用statistics用自身經驗寫paper就得

你依家做緊research交paper？
你有無用統計學計過你每日仲生存既機率係幾多？第二第三日⋯⋯既生存機率係幾多？
低到你唔係，但你咪又生勾勾上連登做on9仔

低到你唔信*

gchi

有時d人無啦啦做出奇怪嘅行為
雖然唔係mean to do it
但引起旁人擔心甚至驚恐係咪應該要主動去解釋下？
不打攪別人是常識吧，雖然樓主貴男友有病，但唔掛住個牌真係冇人知，呢個唔係奚落，而係事實。

香港地我搭鐵，見過好多呢d：
自己一個大嗌又有；
車廂內短跑9秒9又有；
自己瘋狂對空氣“西太后，哈哈哈，西太后，你唔可以咁話佢係老姑婆架。老姑婆哈哈哈，西太后唔係老姑婆啊哈哈哈哈”嘅又有。
都只係見過有人慢步走遠少少，好多人都理解或者不為所動。

會唔會係樓主貴男友嘅動作真係有少少超出常人理解範圍呢？ 我知佢唔想，但有時係需要解釋嘅。

希望樓主可以明白我地無知旁人嘅心情，開心愉快輕鬆和有效地生活，社交下去

又話無人錯，又話個港女錯
姐係有無人錯呀？
你諗清楚未？

我就覺得一個1％population有嘅病無人識
一定有啲嘢出咗問題
例如有啲人知識貧乏又不求甚解啦
不過你都可以話係教育制度嘅錯嘅

我幫你搵埋journal，唔知你間大學有無教啦

Tourette syndrome was once considered to be very uncommon, but the worldwide prevalence in children and young people is now estimated to be around 1%. Good-quality epidemiological studies (involving direct assessment of the subjects) show remarkably consistent findings and suggest a prevalence of between 0.4% and 3.8% for young people between the ages of 5 and 18 years (studies undertaken in
the UK, Europe, USA, South America, the Middle East, Oceana, Asia, North Africa).

desktop research有唔做
喺度9叫話統計都有偏差
所以我無見到就當無
同呀叻有咩分別

個港女錯係錯係要所有人都知同踩港度呀，你文盲定閱讀理解0分？

咪講左呢d統計學偏差囉書呆子，
你計下你每日仲可以生存既機率係幾多？你應該一早死撚左呀用統計學。
你呢d就係，讀死書讀上腦既最佳例子

其實個空姐幾負責

唔同你想空姐起飛前見到有類似手槍嘅打火機都唔問清楚咩

佢梗係要問清楚，飛機wor，好似你凍人地俾毯你，可能都再問一聲 要唔要多張？
人地都有自己嘅職責。
貴男友有病，其實唔申報，等俾人問好正常，點知係妥瑞定發癲？

我知佢冇心，但空姐要確保環境安全難道有錯咩？溝通都好啦，好過玩嘢要你出示證明之類，或者停飛確保安全。

你都係睇journal先知係1%嗟
平時冇事冇幹邊個會去睇呢啲journal呀？
仲有篇嘢都話Tourette syndrome was once considered to be very uncommon
佢都係要驗過先知啲細路有病
平常人以為呢個係罕見病有咩問題？

條友on9讀書讀上腦
我明明講緊個港女錯係要人地知哂你個病+踩港度，佢唔知點spin到去一定有人錯，
文盲

唔係個個大學讀醫科

無啦啦唔查字典，查資料個陣

我可以話 MOSFET 好common，身邊人人都識

你又識唔識？

三國演義更加常識吧？
請問呂布點救嘅劉備？
在袁紹手下時，張飛同關羽係咩職位？

即係人地有病
你唔知
係人地錯？
你係咪咁意思？

btw, if you look at the mortality rate, pretty sure the odds for not dying today is rather high

"2.1 香港死亡數目從 1986 年的 25 912 人增至 2018 年的 47 400 人。在同期內，死亡率（即某 1 年內死亡人數相對該年年中每千名人口的比率）從 1986 年的每千人有 4.7 人死亡，增加至 2018 年的每千人有 6.4 人死亡。"

1-（（6.4／365）／1000）=99.998％
今年唔死就99.998％^365 = 99.36％，我幾滿意

佢冇錯
但動作行為嚇親人而又唔解釋，難道啱？

文盲真係文盲
人地有病我唔知，人地無錯我都無錯，呢件事上做咩要有對錯？你二元對立上左腦？
件港女錯在要人地知道你個病之餘仲要踩港呀，明未呀文盲？

你讀邊間u生存機率可以咁計
你搞好d閱讀理解先到係度盲撐啦

你秒殺哂佢

我無話唔知tourettes個occurance係幾多percent有問題
我一路係話tourettes好common，應該要聽過
跟住就有好多留言話tourettes唔common，所以唔識正常
我咪fact check返tourettes好common哩樣嘢囉

你講哥啲我就真係唔識，我無異議
但我唔會用我對半導體嘅無知去歧視啲做IT嘅人
希望你明個分別

唔啱你教下我點計，未請教

你未應我對錯個度喎？係咪知自己7左呀？閱讀理解能力不足呀？

我覺得世界咁大，宜家社會發達
好多人之間生活同工作根本冇重疊
好多嘢唔識係正常。

好似好多人都唔會同時長駐波台，財經台，娛樂台，手機台
你突然po張 短髮韓星x，我話好靚仔，你突然屌我話佢係女人你都唔知，好似少少odd。

咁如果有打擾別人的行為，不作解釋，別人因為不了解而受到驚恐卻被責怪，好似有少少無辜……

岩呀
佢吹到係基本常識個下先好野，呢個世界咁大知識無窮無盡，有野唔識係一定，幾時變到我唔知唔識都係錯？
死啦全世界每一個人總有野唔識，所有人都日日錯緊？

佢有病喎，唔係佢想架喎
如果要解釋嘅話
佢要每分鐘都主動同人解釋㗎喇喎
如果有個人係地鐵暈咗，阻住埋站
佢係咪要逐個逐個解釋返點解佢會暈
阻住埋站唔好意思？

如果係嘅話我諗只能夠講
係香港有唔少人覺得
因為先天疾病而影響到其他人係一樣須要解釋先至會諒解嘅事

咁連登其實咪話左俾你聽，
真係好少人認知。

連三國演義呢種
有書，漫畫，電視劇，電影嘅
傳統文化作品，裡面嘅經典知識
都唔係人人知
點解你覺得大眾對 妥瑞症 ，甚至不是中文，只是音譯嘅非傳染病非絕症，會有咁大認知。

純粹討論

我諗佢唔係想做和事佬類型 但客觀條件令佢只能咁做 你試想像佢以咁既狀態火爆爆同人嘈會換黎d咩?

暈係到，人地見到，喪失活動能力，同埋唔會傷害別人。

突然手舞足蹈，喃喃自語，因為難以推測下一步，人被驚嚇卻被責怪，又正確嗎？

別人唔係諒解，未去到諒解

路人係驚，被佢嚇親。

我喺條街度暈到都會同人講sorry
因為真係阻到人
我唔會怪人唔體諒
因為畢竟我係俾到麻煩人

點解會覺得好笑
冇品得黎又冇內容

個分別係，
半導體如果突然啪啪聲
你係咪會擔心？
每次開掣有火花，你係咪會驚？
你相問工程師點解都好合理
我就要解釋，呢個係合理現象，因為熒光燈fluorescent lamp嘅ignition。
唔會爆炸，唔係壞。

如果你嚇親，或者有疑問，而我又唔解釋，話咁common，你點解唔知呀，咪continuous current inductor open voltage spike lor，咁常見，周圍都係光管啦。
係咪我好仆街，錢就識賺，售後就唔理

你貼嗰份journal都話Tourette syndrome was once considered to be very uncommon
即係一般人冇去睇過呢啲journal都以為係罕見病
咁平常人唔知有咩出奇？

老實講，肺炎，曾經人類嘅大敵（唔知宜家仲係唔係，除左武漢肺炎）其實唔係武漢肺炎，我都唔知咩黎……

佢係病患喎，唔係專家喎
個briding the knowledge gap嘅責任係個病患到？

我諗個once都幾耐之前
你係咪要用嗰個年代啲知識水平同自己比較？

咁事實係佢嚇親人……
你唔解釋，我真係唔知
佢係 妥瑞 or 炒股輸身價發癲 or 精神病斬人。
幾年前試過啦，精神病發作，殺左人，冇刑事。
你唔解釋，路人點知？

如果我去打wargame，成身裝備，孭埋電槍，唸住入銀行順便攞錢先，你地點解報警啊，啊sir放手啊，透唔到氣，我支bb彈槍黎，你都唔問，責任在我？

唔係個個讀醫學……
你宜家覆緊我部手機裡面有好多MOSFET
does it common？
do you know it？

收嗲啦屌你老母
食食食食屎就有你份

加油，希望未來會愈來愈多人諒解
至少 睇你出post 多左個人知

以前讀書有同學有
有次上堂佢無啦啦發羊吊 嘔白泡
好似佢留班留到同細佬同班 佢細佬識搞

個鬼婆班主任都嚇到呆撚左

我唔係估計香港大眾實際對呢個病有幾大認知
我係以香港嘅發展程度做基礎，主觀認為香港人應該要識呢個咁common嘅病，咁當然有好多留言都prove me wrong啦

同時，我亦都認為，就算你唔知人哋確切係咩病，都唔應該歧視人。如果你認為人地喃喃自語就係要斬你，咁你唔好出街，因為有更多人係冇喃喃自語嘅情況下斬人，按此纙輯你應該出街都會驚恐症發作。

*is* it common?

其實冇人歧視佢
嚇親想避開少少

好似宜家有人咳
容易俾人誤會有肺炎，大家想盡量離遠少少

其實一樣。難聽d講，現代人冇咁得閒去歧視人，唸下今晚食乜，上連登開個膠po仲好。

小事化大做乜……

你quote得佢嗰吓已經fail左

秒殺哂
根本無人歧視佢，正常人反應吹到歧視

唔common咩？
你自己手上面揸住好多wor。
一時打錯grammar
唔代表唔common。

你手握眾多mosfet
卻沒有認知，
我認為很正常。
但，
妥瑞 難道又可以例外嗎？他廣泛存在我們的生活卻不被認識，正如你手持眾多mosfet同樣不認識。不是很容易理解嗎？

去人少啲嘅地方住啦,舊區多啲人情味,好多鬼佬都鐘意
香港人不嬲都好倒模,ㄧ有少少唔同就覺得係異類

其實佢可能假膠

分分鐘係，佢死都要話人地唔知個病係錯
但明明件事唔洗分對錯

我細個都成日分對錯
大人全都要

其實好似潮文
“點解冇人講………”
“屌，冇人講咪……”

都拗到咁難睇仲覺得佢有讀大學

呂布點救劉備你都唔識？
三國演義咁出名由細聽到大都唔識？
唔識唔去google？
你！無！知！

留名等睇有人話鬼婆班主任歧視+無知

乜撚野扮都唔搵妥瑞症扮啦On9咁撚難
Btw聽講遺傳

不如你收皮啦，你真係以為自己好醒？

吉妹都嚟埋

明無用 我夠明啲穢語症係精神病
咁又點 係依然會嘈
依然會半夜三更講粗口搞到幾條街嘅人醒晒

佢質疑嘅唔係妥瑞症嘅真假
係樓主男友個病徵
如果真係剩係打嗝
冇理由個個都咁大反應

樓主 好多謝你開左呢個post
本身都唔知妥瑞症係咩⋯
問題絕對唔係你同你男朋友身上
係世人既無知限制左想像
支持你地！ 我都有同屋企人講番唔好歧視

三國演義= 假、你無知

三國志= 正史

返工睇到放工，火都嚟，真係忍唔住，未見過咁痴線嘅人，覺得佢真人應該係眼帶巴嗰種

條傻閪俾人撚到消失左

委端症病人緊張嘅時候會多咗發出聲音呢啲情況，會唔會最近你有比啲壓力佢或者比啲說話佢聽，佢感受到，所以對住你壓力大咗，自然會多咗呢啲聲

我懷疑佢唔係香港生活，一直係周街都係妥瑞症的地方生活，所以認為常見。

最早出自
三國志 呂布傳
轅門射戟
後被三國演義改編
2021香港郵政將會推出小型張

純粹分享內容
因為三國系列
無論電視劇，電影，漫畫，甚至遊戲都十幾代，理論上傳播更廣泛，但係唔代表好多人會認識。

IT人唔使識mosfet㗎無知
連IT咁common嘅行業要識啲咁咩都唔知
乜你咁無知㗎

你都幾on9
妥瑞症會打乞痴
咁打乞痴係咪就係有妥瑞症？

一個陌生人喺我附近突然發作
我就會知「佢一定係妥瑞症喇」？

你下世都小心啲 唔好再生個口出黎 最好好似Hello Kitty咁

係囉
人地有verbal tic
你就assume人地會斬人
正常人都會啦

人地有病已經慘
你作為健全嘅人
唔多關心其他比你不幸嘅人
個社會咁真係無問題咩？

我就唔認為恐懼同無知係treat others differently嘅理由
不過我諗呢啲咁左膠嘅觀點係連登冇市場
希望個社會上操縱資源嘅人唔好咁諗
如果唔係你一病/遭逢不幸就真係好自為之

希望樓主唔好灰心
我以我自身經驗可以話你知
社會上都仲有一啲我呢啲19左膠
on99查journal同比人係連登屌
but tbh, compared to what you do to help your bf day in day out, it is the least we can do.

其實個空姐係好負責任唔係歧視
因為真係有啲病唔上得飛機
佢咁做都係想確保返你男朋友安全
你覺得無欠咗人人地都無欠咗你
唔洗下下以小人之心度君子之腹嘅
唔識都係正常 要求調位咪當upgrade

唔想應咪講控制唔到
唔想答咪唔好應
有時有啲人好心關心黎
都係睇你用咩心態去面對

利申朋友都係妥瑞患者 嚴重果隻
出街都係見到唔同眼光 wfc啦
鑽咩牛角尖

最後希望你男朋友加油

佢話有吖嘛，咪學下嘢囉
可能我無知呢
真理越辯越明

我當然會理解佢
但一瞬間發作
我真係唔知佢咩事
唔通等真係攻擊我先話
啊，師兄，估你唔到啊，原來唔係妥瑞，都唔係來自德成，原來你係精神病啊啊啊，同我啊媽講，我好愛佢，枕頭底仲有2000蚊家用……

宜家係街，我唔小心濁親，打ha chi，其他人想走遠少少，我會理解。

歧唔歧視我唔知 inept就有啲
epilepsy 都唔識搞，啲小朋友旨意佢就仆街

咁你又真係唔好咁
無睇到個report
你話每100人就有1個有
咁有無講每個地區比例係點先
有無咩人種發病機率高啲先

分手啦
呢d劣等基因由得佢自然淘汰
你忍得幾多次ja
遲早到你痴線

你行過出名多癲佬斬人案嘅公屋附近範圍，見到有人有異常舉動（大叫，郁身郁勢），你會主動上前關心/無視定急急腳走人？如果係後兩者=你歧視。

如果你一定要上綱上線，
係咪真係我坐巴士，唔戴口罩又打ha chi，你都冇所謂？濁親咋無知，我點解要解釋俾車長聽？？

你啱呀，
印像中好似鼻咽癌都係粵菜文化人群嘅多發者

證明你無知

香港人咁大壓力
仲要容忍呢d垃圾

佢成日覺得人地怪佢，歧視佢
其實係嚇親人

去到日本唔知點

如果係關地區/生活習慣/dna事嘅話
就咁用每幾個人就有1個係患者黎計香港人唔識依種病係無知就唔公平啦

唔識自己查啊？無知

你柒在高高在上屌人無知

定係其實佢本人都有妥瑞

頂……我忽略呢個因素

不知者不罪，佢就講到不知者犯咗彌天大罪咁，成個post啲人都屌佢，仲唔識反省下，繼續話中有骨強調人無知，呢啲人真人肯定好惡頂

係街冇啦啦聽到有人大叫都會好奇望下啦 正常反應黎
點知人地望一望就話人地啤佢 歧視佢

係啦係啦
總知我驚就合理啦

下次有個南亞裔上巴士我一定落車
點知佢係咪巴士炸彈
啊師兄，估你唔到啊

如果係就可以解釋到點解佢起曬鋼

可能係Karen d frd
應該預約緊全港校長增加緊相關課程內容

叫我第一名

咁算係歧視未？
問左先
廢事陣間一個回馬槍話原來無歧視

屌咁冇啦啦有人係你隔離大叫你驚唔驚啊
驚係好撚正常 未接觸過真係唔撚知你發生乜撚事
人既正常生理反應黎架無知

真，症狀之一

只可以包容

一個無發作 一個有發作
咁都可以類比
如果個人突然間嗌我都走
話知佢係咩人

早排住院對面床條友就係妥瑞症,條友係好嚴重個隻

成日夜媽媽係我訓緊個陣哇一聲,嚇到我1999,勁撚燥

係咪同Joker 會無啦啦笑個原理差唔多？

你咪正常咁行過囉，急急腳做乜？
哇有人郁身郁勢你都驚
咁你壓力應該幾大

你咁講上面條友又話你歧視架啦

我發覺連登好似愈嚟愈多呢啲人

你係先好，你自己話嘅
等睇走數

點解你唔回答，
唔認識
同
一瞬間嘅自然反應
係冇罪，唔係歧視？
你咁極左
搞到我呢d左派又俾人小露寶屌係左膠喇

條友中文係唔係有問題？外國長大？d類比亂咁來

濁親係咪一個你個人長期而不可改變嘅特質？
如果係我想認識下

梗係驚啦，點知會唔會有另一個鄭捷
香港人出名壓力大架啦，乜你唔知咩？
你！無！知！

人哋喺你面前打乞嗤你係咪都企定定？

你啱啊
就算廣東話突然大叫我都覺得
咩料啊？

做乜撚野姐 我驚都歧視啊
戇撚鳩鳩
你講妥瑞症應該要好多人知
咁我唔知咪去search囉
一下屌人無知婦孺做乜勁
屌完會令到自己勁啲啊？

救命啊！！！！！！救命啊！！！有冇人救我！！

有條友咳你係咪可以判斷佢因為濁親定肺癆咳？

係長期又點唔係長期又點
你曲解人意思係無謂架喎

咁我當係長期氣管問題會咳又點計
你唔會知架喎 你咪避開喎
你問我係咪武肺姐係你歧視你無知
哮喘唔傳染架

乜你喺街見到個路人無啦啦大叫，你會分辨到佢係突發性精神失常定長期而不可改變嘅特質？你同個路人識咗357年好熟？

你係咪10-11歲唔濁親
定星期1-4唔濁親？
濁親點解唔係長期
隨時隨地都可能發生
開始膠化

好多留言，都有睇哂。想回應返：

1. 佢絕對唔係嚴重，唔係狂叫大嗌、一連串粗口橫飛或要斬人咁款，有啲留言想像到佢真係痴線佬，會威脅到你生命果隻，唔係咁。佢只係偶爾會發幾下響音，幾秒嘅事，個人又斯斯文文，唔係兇神惡殺咁款，希望大家唔好再咁多想像力。企佢隔離可能當下會嚇咗一下，但幾秒就冇事

2. 有啲認真同好有同理心嘅高質留言，多謝

3. 唔會分手，諗都冇諗過。愛一個人就係接受成個package，我認我要繼續調整好心態，點樣最好地去處理街外人反應同有時出遊嘅不便

4. 多咗人認識妥瑞症係好事，呢個唔係精神病，佢心智絕對正常，工作穩定，呢個我冇錯嘅話係神經內科，控制唔到肌肉，絕唔係精神有問題

5. 連登係個俾人9up嘅地方，有啲惡意留言嘅巴打，希望你真人其實係個好人啦

唔推po了

啲武肺患者係佢面前咳佢都未驚過

一個係傳染病
一個係非傳染病

講到尾
就係有個人大叫
你哋就好驚佢會斬人
係唔係咁？

肺癆就死得
冇藥醫好似

成日話人知無
到人想了解又唔想答
又話人歧視 點普及呀大佬

真係要靠個濕鳩教育局咩

去過日本，冇人望冇人出聲，日本朋友都覺冇嘢繼續一齊玩

支持你
等更加多人認識
不過解釋真係必要
因為解釋係最好消除誤會嘅方式

點解打乞嗤係傳染病？
我花粉敏感喎
一有剌激物我就打架啦喎
無得忍架喎
你無知 你歧視囉

你又知打乞嗤係因為傳染病？
我鼻敏感唔得㗎？你做咩走呀？歧視呀？

唔斬人都嚇一嚇
更何況真係可能斬人
你又唔解釋……我點知

驚係人之常情 正常反應
因為呢個係人類自我保護機制
對於未知嘅嘢會高度戒備
盡可能保護自己

朋友當然啦，不過打攪人又覺得理所當然，日本仔最興背後笑人

好簡單既邏輯推論
A=B
妥瑞症=大叫
咁B=A
大叫=妥瑞症
又成唔成立？
係咪每一個係街大叫既人我都要assume佢係妥瑞？症
even其實佢唔係妥瑞症？
有個人大叫可能性其實好多 而我地作為街外人都唔知發生咩事 可能係妥瑞症病發 可能係high大左 可能係精神情緒極度唔穩定
佢又冇大大隻刻住妥瑞症三隻字係頭殼頂 我真係唔知發生咩事喎？

不過老實講
唔清楚你男朋友真實狀況
真係唔會妄自判斷
唯有希望你地生活幸福

算啦，唔好同個on9再講落去
總之你唔識個病係錯係無知，你有責任知哂所有病，完。

唔洗講落去，你睇番佢之後覆我既野覆都覆唔到文盲黎

你話 妥瑞 common
咁香港 南亞人攞炸彈 common？

點解你話南亞人，唔系話痴線佬？
是否涉及歧視同stereotype

秒撚哂
統計學有誤差都唔知

明白，我打算今晚打電話俾我
小中大學校長
屌佢冇教
我咁冇嘗試
我廢柴黎

認真，非歧視，我元朗大，由細到大見得最多就係圍村仔同白卡仔，經驗+歸納法，如果有人講嘢大聲手舞足蹈我會當佢鄉黑，不能自制地郁身郁勢我會當佢白卡。

前者我打唔到一百個，後者我打完佢坐監果個係我，所以我練就到一遇到以上兩類人都會本能彈開。

所以如果人地彈開，希望你唔好怪彈開果個。

依個po幾好，比多啲人認識妥瑞症
祝樓主同你伴侶一生安好

我上個sem stat要retake都知依啲基本野
⋯⋯

唔好咁 人地柒到潛左水

米笑拉

上少d兒燈

慘在佢無應過我
我有一刻諗過大家係咪block咗我

啱呀
以後有人揸把刀行埋嚟咪正常咁行過囉
急急腳做乜？

人地係權威黎架，統計學係真理黎你識咩呀
邊可能有誤差

咪玩啦，佢由早戰鬥到宜家，點會潛水，搵緊資料準備反駁你

我表達緊自己唔係歧視人
唔識stat唔係無知
同時顯出我有同理心⋯⋯

咁又係唔怪之得我肥佬⋯⋯
即刻灰機咗

你歧視！！！

我都有

唔好接觸咖啡因
唔好係佢面前提呢樣野攪到佢成日mind住
共勉之

完全唔關精神事
個人好清醒都會抽搐
知道自己出緊事 但控制唔到
精緒唔好會更加嚴重

加油 身邊既人會難受 佢自己都唔會好受
試下行下山/做啲專注既野 例如煲下劇 打下啲輕鬆game之類
心情好就會減輕症狀

好想同大家分享一下，如果睇西醫，佢只會比精神科藥物

睇過中醫冇乜用

上網Search 咗好耐，發現有啲supplements 可以幫到舒緩症狀

試咗好幾樣，發覺最有用嘅係magnesium，要比平常人更加多嘅鎂，鎂可以幫助放鬆肌肉，神經傳遞...

一般來講，鎂同鈣一齊先最能夠吸收得最好

呢隻屈臣氏/萬寧有得賣，大概$198，iHerb 平50% 。液體裝，我買咗好多隻，覺得呢一隻吸收得最好☝🏻

頭幾日，跟樽嘅份量食多50%，廿四小時之內，已經發覺眨眼嘅次數少咗一半，食咗四五日之後，症狀已經好輕微，清喉嚨縮膊頭症狀亦都冇咗

大人可以食呢個，咬碎食：

如果症狀好嚴重，可以加埋維他命B雜

呢一隻純鎂加B6 ，膠囊裝方便街嘅時候食

有資料話食魚油有幫助，增加Omega 3. 我哋試過效果並不明顯，亦可能因人而異

唔係每個人都鍾意食supplement ，但係一個方便快捷嘅解決方法

亦可以search下有乜嘢食物很豐富鎂質，最簡單係每日食一碗深綠色嘅菜

妥瑞症係冇辦法醫治，只係可以舒緩，唔使俾人奇異眼光

純粹分享，希望其他有相關症狀嘅人都試吓，以上全部supplement 我哋都試過，未必係每一個人都啱用，希望幫得一個得一個。

呢個真

通常，妥瑞症不會只以單一的聲音型或運動型抽動症狀出現，常伴隨強迫症、穢語症、注意力缺失與過動症等。其確診亦不能以單一抽動症狀的發生而斷言之。另外，妥瑞氏症常被誤診為氣喘、眼睛過敏或呼吸道綜合症等，在（被）診斷時需格外留意。

上網search 倒

好難，因為只係覺得個人有啲奇怪，唔會有任何生命危險

LM

多謝你咁認真同有用嘅留言

濫用歧視
我諗起之前睇個大波妹ig
人地屌佢條仔 用mouse keyboard同輔助器打ps4，呢d仆街不公平行為。

人地話 “就算女人殘廢都唔會咁做”
大波妹覆“宜家香港地嘲笑女人，殘廢人都幾勇敢”

其實人地屌緊佢條仔賤種，利用不公平優勢：
因為ps4手掣控制性能不及keyboard mouse，更何況用埋輔助器。

佢話人地歧視女人同殘疾人完全意識唔到自己嘅問題：
相當於玩 亞洲電視百萬富翁，仆街你攞住部可以google嘅智能手機去參加，陳啟泰唔屌你“係咪智障？” 人地唔係話你係智障，係話你點解咁唔遵守規則。

對住呢d派仲自視清高嘅人真係

唔係話樓主，係講樓上出現嘅現象

懷疑本身條友有精神病
俾人屌兩句就發癲咬人

試吓，認真試吓，如果work嘅話返俾我知，真心分享

以前呀759老闆都好明顯有妥瑞症

據說有呢個症狀嘅人，好多時比一般人叻

擺到明歧視架喇
咁又點撚樣
人性就係咁
我只不過將人地唔敢講既心底話講出黎

呢個女仔都有妥瑞症，好似有話聽放鬆既歌同埋咩可以令佢減輕症狀

大家可以睇4:00果段片
我認我係垃圾
見到呢D會自動彈開9刀尺遠

曹信恩中醫好似細個有妥瑞症,跟住用中醫醫好咗，建議樓主你搵吓

上面條link嘅醫生話得 係治療方法嚟
咁都俾人鬧 好慘

一定係嚴重到似psy d路人先會咁既反應
人地唔知你咩事彈開好撚正常啫
一陣包容理解體諒比你打一嘢插一嘢就係咁大

要做既野係學叻哥d厚面皮
咁易扭轉其他人d價值觀
藍既一早變晒黃啦

我唔係歧視妥瑞症既人只不過舉個例出嚟

妥瑞症又唔係d咩出名既病,個陣連姑娘都要問佢呢個咩病嚟

你要一個三唔識七既人冇啦啦俾你嚇一跳,我仲要係半夜三更,正常人地都會淆or憎鳩左你

唔係話個個都歧視你,只不過好多時係未知引起恐懼同埋你隔一陣就啊一下真係騷擾到人

我都係呢單野之後去查咩叫妥瑞症先知

其實我係#729都係咁話……
香港其實冇歧視
搭鐵咁耐，見唔少d癲嘅
可能佢自己敏感，“孕婦效應”

男朋友有妥瑞症

#729 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

香港有妥瑞症協會 可以參考網站入面資料

唔嚴重嘅話可以唔洗理嘅，不過真係要睇下樓主男朋友諗法先係最重要。

同埋香港係有Tourette syndrome clinic 嘅，而呢個clinic係psychiatric team run㗎，所以你唔以一口咬定一定係神經內科，neurogy會睇，但同時psychiatric都會睇，而且兩個specialities合作嘅話，可能對patient outcomes會好啲。不過，如果你個mind set係神精病等於思覺失調嘅話，我都冇嘢好講，雖然呢度大部份人都係咁認為。

神經病，精神病，視覺失調，傻，癲
有冇大概簡單in a nut shell嘅說明
想知

知唔知咩係反向歧視，你為咗男朋友個病對其他人發嬲，但又唔同人解釋個病，呢啲過度保護行為反而係歧視緊你男朋友，佢壓力變大都係因為你呢啲自以為為佢好既心態。

你同人講妥瑞症人哋唔明，你加多句＂肌肉會不受控制咁微微抽搐，冇危險都唔影響既＂咪得。個的士司機同空姐唔了解妥瑞症，純粹擔心你男朋友有生命危險，你就覺得人哋歧視跟住發脾氣，根本係你歧視你男朋友。

自己知自己係正常咪得，咁在乎路人既眼光做乜，就算你自己一個出街都會有人望你o架啦，你會腦補啲人眼光好怪咩？同你男朋友一齊就覺得人哋眼光怪
我諗香港地，啲路人(多數阿嬸)會咁熱心問你男朋友做乜事，九成係擔心佢，你好聲好氣解釋兩句就解決，邊到嚟咁多小劇場。

點解你會assume依度大部份人認為睇精神病科等於個個都有思覺失調？

點做愛呀咁 不如過黎跟我啦

Sorry啊可能好長，我Ex都有妥瑞症，我哋喺工作到識嘅
因為之前睇過套戲(Front of the class)關於呢個病，所以知道有妥瑞症呢個病。

我Ex係屬於嚴重，佢會不自然好大聲叫、會講粗口、會吐口水，有時會反白眼，同埋有啲抽搐。
佢話俾我知係細細個開始之後，越嚟越嚴重，個病係佢媽咪遺傳，但係佢媽咪只係好輕微嘅眼眨下眨下。

由於呢個病，暫時無得根治，所以佢睇過幾次醫生，都係話只能夠靠藥物去控制病情，但一般佢唔會選擇食藥，因為佢話呢一啲藥會令到佢好攰同埋無咩精神。

我同佢拍拖之後了解多咗一個病，我哋一齊出街嘅時候都有好多奇怪嘅目光，我一開始一齊嘅時候都覺得有啲唔習慣，但因為佢先係受到呢個病折磨嘅人，佢反而安慰返我叫我唔好擔心、唔緊要，我心態因佢心態而變，嘅然呢個病係無辦法控制到我哋應該一齊面對。

好深刻有一次佢拎住咗一杯珍珠奶茶，然後控制唔到成杯扔咗去前面，周圍嘅人望住我哋，我不停講唔好意思，佢就係咁同我講sorry、話控制唔到，呢啲位我覺得我好痛心因為我幫唔到佢，而佢會擔心我在意人哋目光。

佢戴口罩，因為控制唔到自己啲口水會不斷噴所以個口罩好易會濕所以要反覆去換，食飯有時控制唔到自己會噴咗啲殘渣出嚟，相處左一段時間留意佢多咗，我知道就住呢啲位我會、我亦要更加要去理解佢。

後來慢慢發覺只要佢唔係咁緊張又或者佢專注一啲事上面會有減輕，例如唱歌或者煮嘢食，佢唱歌幾乎可以唔發出任何聲而唱哂成首。另外佢亦都講過盡量唔好攝取有咖啡因嘅嘢，因為會令到佢哋更加興奮。

我覺得作為佢嘅伴侶，我知道一開始你一定好難去唔在意人哋嘅目光，就正如一開始佢病發要面對住人群嘅壓力佢一定好壓抑同埋難過，但當你嘗試多啲企喺佢個角度諗你就會覺得佢好大勇氣，平時你一啲好簡單嘅動作可能佢會俾你帶出更加多嘅時間，佢需要面對所有人嘅目光同時亦都要面對自己嘅病，佢甚至話俾你知唔需要介意人哋嘅目光、佢顧及埋你嘅感受，所以請你都俾多啲勇氣自己，你對佢嘅支持鼓勵同時都會令到佢心情會更加放鬆自在，症狀亦會得到舒緩。

唔好埋怨佢呢一個病，過多嘅壓力會令到佢可能會擔心你因為在意佢嘅病而迫自己唔發作反而會令到佢因為壓力更大而有更嚴重嘅症狀。

雖然呢幾年多咗好多人分享呢一個病到底係點樣，但我仍然知道有好多謬誤同埋大家唔理解呢個病，正如當初我爸爸知道我同呢個患有妥瑞症嘅男仔拍拖之後，佢話聽人講有呢一個病嘅人會好暴躁會係咁亂打人亂發脾氣，叫我小心啲，我都有同佢解釋。

甚至我聽過更誇張嘅係有其他人認為呢個病會傳染、有呢種病等於精神問題等等，但並非如此。
希望大家都可以理解呢個病，同俾多啲支持身邊患妥瑞症嘅人，呢個病唔會傳染亦都唔會傷害人，真正傷害人嘅係你哋歧視嘅目光同埋難聽嘅說話。

ching又玩嘢
佢好似啱黎，唔知上面發生咩事

成日都係果句 最需要正視嘅唔係人地點睇
而係自己/身邊人係咪潛意識地歧視自己
唔好下下都覺得全世界欠咗自己咁
坦然啲面對自己咪得
佢依家要做嘅唔係計較人地目光同埋諗人地行為溝通有咩背後意思 而係要教佢男朋友有自信
佢連自己都咁負面咁樣亂諗人
佢男朋友會點有信心得去邊

作為一個努力上進嘅學生
我真心想知佢點統計出黎 想研究下

最respect你仍然對你男友不離不棄
祝福你哋

點理解都好，正常人當遇到時都會覺得好礙眼/奇怪
我知有妥瑞症呢樣野，但當我真係遇到時好難會扮到完全唔注視
唔好期望d人會理解，遷怒於其他人亦都冇意思，你唯有接受呢種眼光同對待方式

絲打加油
希望多啲人知道呢個病，唔好再戴有色眼鏡睇患者

屌，奶茶例子，即刻de ja vu
有次見條女係咁，夜晚，輕鐵站附近，佢行我前面，突然停低，係到抽搐，跟著成杯奶茶跌在地上

我以為佢心臟病，我一直望住，跟著問佢，小姐，需唔需要幫你

佢可能病發完，好冷漠好冷漠咁，語氣係無關你事咁話：“ 唔洗”，轉頭就走……

聯想呢個po，一模一樣嘅情況……
其實我唔係玩佢，我真係以為佢需要幫助架

如果開po嗰個係你 應該會好唔同

妥瑞症基本上冇得醫，但係有超過六成人，喺成年之後症狀會自行減輕或消失

曹醫師幾靚仔

下 佢都有？完全唔覺ge

冇人講就我講
respect

我哋問題已經解決咗，純粹只係分享。以後每次見到有人有呢一個症狀，我都會繼續post

勁

唔關事，人知常情，就算你明佢有病，你都係會覺得好古怪咁，保持距離，我遇過，成程車騷擾到仆街

我記得好清楚，因為佢係突然抽搐，突然成杯奶茶跌落地……我真係嚇親，以為佢有事……

跟著咁冷漠就走撚左，其實老實講有少少嬲，咁撚大支嘢

食飯有時控制唔到自己會噴咗啲殘渣出嚟
睇完成篇留言覺得你好西利

唔知點行房……

所以咪ex

我喺#874 寫咗食supplement 有幫助，去睇吓或者有幫助

條 咪又係食洋腸 唔係洋腸你點會咁包容

真啊
我之前有個同學因為一啲病甩晒頭髮，女仔嚟，佢平時返學同朋友出街會戴假髮。
但佢同我去街會直接光頭出嚟，仲好開心問我啲頭髮有冇長過上次。
因為我一早知佢戴假髮又唔care，最開始有覺得啲路人望過嚟，但因為我哋都係照樣吹水講笑，就發現啲人其實都只係見有人經過咪好奇睄吓，冇乜特別在意，所以佢都開始覺得唔洗收收埋埋，佢啲朋友知道咗都係照常同佢相處。（而且出街其實好認真吹水／搵目的地根本冇乜時間理啲路人）
當然佢都會希望自己有返長頭髮，但起碼佢唔會好似最開始咁成日糾結自己冇頭髮驚人歧視佢，反而係期待+開心自己頭髮又長咗 1.2cm，仲好開心試唔同假髮款式

希望樓主可以早啲由心底接受你男朋友啦，當你可以笑住同人講＂我男朋友係妥瑞症啊，塊面會有啲抽搐但冇事o架，多謝你關心＂，應該就係完全唔care呢個病啦

男朋友都係有妥瑞症(我同佢都係香港人)，不過應該比你男朋友嚴重d，佢除咗會發聲(好多時似咳，有時似狗吠，有時似清喉嚨，有時都會好大聲，大聲到嚇親我)，都會有肢體抽動，例如成個身會抽，個頭同隻手會fing咁，有時喺條街佢都耐唔耐嚇親人(之前試過嚇到個細路彈起，我笑咗好耐)，或者喺地鐵有啲師奶見到會以為佢咳，專登走開

雖然有時會覺得嘈到耳仔都痛埋/ 有時候佢抽嘅時候會唔小心拉親我，不過我都習慣咗，其他人嘅反應我當見唔到算，因為冇可能奢求社會上嘅所有人都明。其實面對嘅最好方法就係扮見唔到，扮冇嘢，除非人哋問起如果唔係都無謂刻意解釋。有時我見佢tics得犀利嘅，就會專登拖實佢/ 橋實佢手臂，間接想show俾啲人睇其實佢冇肺炎，唔洗驚

其實妥瑞症呢樣嘢受好多野影響，心理狀態，例如係放鬆定緊張，身體狀況例如夠唔夠瞓，攰唔攰之類，所以我成日都同佢講順其自然，做自己就好，唔好刻意忍。好多時候當心理放鬆嘅時候，症狀就會好好多 (或者係好專心做緊某樣嘢/瞓緊覺/飲醉酒嘅時候)

so far我帶佢見我啲朋友都冇乜問題，我會事先單聲，所以大家都諒解，暫時都未遇過啲咩歧視情況。同最重要都係份人，平時佢份人係對人好嘅，多朋友嘅，咁都冇問題呀。個病只係佢嘅一部份，唔係佢嘅全部。平時同佢相處我眼中睇到嘅就係佢呢一個人，而唔係佢個病。有時愛就係因為對方係對方，所以就算有啲咩缺陷，都可以接納到。有時見佢因為個病/會整到人嘈到人而覺得唔開心，我心入面真係只會覺得心痛。

無可否認，出到去社會上或者就業上係真係會有困難，但係我相信每個人都會有屬於自己嘅出路，同埋隨住社會嘅進步，相信大眾對呢啲小眾病嘅接納程度都會慢慢變高。

ps男朋友我愛你，你係我遇過性格最好嘅人，雖然你有個病，但係我一啲都冇介意過，有啲咩我哋一齊面對，無論如何我都會做你最強後盾

唔關事啊都未行房，後尾因為其他原因而分手，同妥瑞症呢個病完全無關，強調完全零關事

希望樓主可以同男朋友幸福快樂

果d惡意留言既毒撚
希望你地係生活中都遭受歧視喇

啱呀，好似我咁，女女望多我兩眼我就以為佢鍾意我。其實女女只係睇路啱好視線碰到我……

好多時候中性嘅行為，我地代入太多自己嘅想法，就會奇怪。

好似街坊關心我，食飯未
唔通嘲笑我冇錢食飯？
或者見我靚仔想請我食飯？
一句咋，
打聲招呼……
成年人內心劇場唔洗鋪咁大，
要睇入lihkg大把膠嘢

或者上人民日報
美國人去沙灘曬太陽都可以
美帝亡我之心不死

人地解釋完啲人都係吾識包容香港仲係一個好落後嘅國家

落後到先進網民連唔都打錯

同埋就係，如果要解釋，就好聲好氣地講啦，唔好郁啲就發憫憎，如果唔係嘅話對方因為聽唔入耳，二來會對有呢個病嘅人更加歧視/ 有唔好嘅印象，同埋如果你男朋友係息事寧人派，咁我諗佢都唔會想你同人嘈。當人哋問到嘅時候先至好聲好氣咁解釋啦，如果淨係望住佢嘅，咁就由得佢哋啦。

其實好多時候心態調整係好重要，尤其是作為另一半，我哋嘅處理手法都會對當事人嘅心理造成影響。其實最好嘅方法就平常心咁就好。

正字刑警

唔算嘅，不過串下你啫
唔好嬲

如果喺街見到，可以點分妥瑞症同精神病

原來有呢種病
樓主加油

我喺#874 寫咗食supplement 有幫助，send 資料俾佢叫佢試吓吖

Thank you！

多謝樓主同大家嘅分享！
令我回想返自己應該曾經遇過妥瑞症病人
嗰時唔知乜事所以就會唔敢靠近
而家明白喇！

其實冇咩簡單嘅方法可以解決樓主嘅苦惱...
Raise public awareness 係最重要
而你開呢個post其實已經raise緊！
不過或者同男朋友溝通多啲？
俾佢知道你都係因為唔抵得其他人點對佢先會嬲咋嘛
然後explore下有冇啲更好 雙方都更舒服嘅應對方法呢...
例如你都鼓勵佢可以同你一齊向其他人解釋？

加油 希望呢度集合到民間智慧幫助到你男朋友嘅病情

台灣有個藝人叫邵庭都有呢個病，分享過啲經歷可以參考下

多謝你出呢個post
令到多啲人知道呢個病

420 有幫助

睇過套電影個男主角有呢個病
先知道有呢個病存在

我其實明明地你個心情
不過唔通呢個po同你唔同意見嘅
其他人
就唔關心所謂不幸嘅人咩

香港其實唔係缺乏有愛心嘅人
淡定d

個男仔幾cute

祝幸福

叫佢夾band 做爆粗band友
Fuck fuck fuck fuck fuck fuck

絲打加油
因為你嘅post令更多人（包括我）認識妥瑞症
希望你同男朋友可以長長久久

連登真係一個痴線嘅地方，上連登問意見一定唔係一個好嘅選擇，因為一定會有班人恃著冇人認到佢嘅真實身份而講啲好過份嘅嘢。

唔好因為自己係loser就猜測全世界都係咁

妥瑞症算唔算病，算嘅下次有人話你地趕你落車嗰啲直接錄音報狗喇，之前有單司機話個輪椅客麻煩都告得入歧視，千其唔好怕麻煩姑息養姦。

認真，可能心理影響生理，可以考慮見下臨床心理學家，睇吓係咪有咩童年陰影之類

其實你好聲好氣講句唔好意思佢有病
大部分人都會理解,仲會明你地可以需要幫助
全世界人對呢個病嘅認知都不足嘅時候,係會好奇/戒備你地
咁應該係解釋/教育大眾,而唔係單單怪人唔諒解

如果你冇呢個覺悟就無謂同佢一齊,盞自己勞氣激心

我係地鐵分別遇2次疑似妥瑞症病人
第一次我唔知呢個病我行開咗
第二次我都行開咗因為我冇專業到可以分辨到係唔係
二黎地鐵都逼,一陣大家整到兩邊都麻煩,
未必係歧視,只係保障自己

個問題係樓主根本冇同人解釋佢男朋友係有病

你條仔都唔介意其他人目光
係得你介意
仲要周街屌人

好似係，自膠，其實禮貌啲同人講佢有病會好啲

呢個病當然冇問題，而家問題來源係佢唔係香港人唔識中文，每次人地都要問你，佢唔識用中文解釋，如果佢係香港人，d人就會直接問佢，佢都可以自己解釋。

樓豬加油，港女典範，祝你好運

真

香港人冇義務包容你地

都真係冇答到話下次會解釋係妥瑞症
可能答返係打嗝

冇睇留言 唔知有冇重覆 唔理了直接留
有睇過一套關於呢個病嘅戲
同埋之前睇YouTube都有介紹過ig:jessjessu呢個女仔 又係有呢個病
佢好似話要保持個人心情放鬆/專注做野時情況就會舒緩到
樓主或者多啲同男朋友去戶外放鬆下 去啲遠離多人嘅地方 一黎你地兩個又唔洗驚影響到人又或者擔心其他人眼光 二黎得閒轉換下環境個人心情會好啲
當然平時發作唔可以避免 但我覺得可以試下每晚臨訓前播啲大自然嘅聲效/音樂等個人慢慢進入放鬆狀態 應該話叫做每日忙完返工做野就返到屋企清理下自己嘅疲勞

係咪即係咁樣 , 趕你地落車個的士司機好難唔驚架喎

咁撚清既GIF第一次見

樓主應該屌晒片入面所有乘客老母

睇醫生 藥幫到手
心理上做多啲放鬆訓練
行上有HRT 可以了解下

你另一半有你真係好好彩 唔好介意人地既目光
加油

香港有中醫醫到，加油